<mets:mets xmlns:mets="http://www.loc.gov/METS/" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/METS/ https://www.loc.gov/standards/mets/mets.xsd" OBJID="oai:wwu.de:6561620a-11d3-4f69-b294-77f24e2186eb" LABEL="University of Muenster, Institutional Repository MIAMI"  xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
          <mets:metsHdr CREATEDATE="2022-04-07T09:35:07">
            <mets:agent TYPE="OTHER" ROLE="OTHER" OTHERTYPE="SOFTWARE">
              <mets:name>Memory Alpha</mets:name>
            </mets:agent>
          </mets:metsHdr>
          <mets:dmdSec ID="DMD_6561620a-11d3-4f69-b294-77f24e2186eb">
            <mets:mdWrap MIMETYPE="text/xml" MDTYPE="MODS">
              <mets:xmlData>
                <mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-7.xsd" version="3.7">
                  <mods:titleInfo type="uniform" lang="ger">
                    <mods:title script="Latn">Beiträge zum Mathematikunterricht 2021</mods:title>
                    <mods:subTitle>vom GDM-Monat 2021 der Gesellschaft für Didaktik der Mathematik (GDM) (1.-25. März 2021)</mods:subTitle>
                  </mods:titleInfo>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/115132664X">
                    <mods:namePart type="given">Kerstin</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Hein</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1983-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Hein, Kerstin</mods:displayForm>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/1228893918">
                    <mods:namePart type="given">Cathleen</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Heil</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1986-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Heil, Cathleen</mods:displayForm>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/120512130">
                    <mods:namePart type="given">Silke</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Ruwisch</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1964-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Ruwisch, Silke</mods:displayForm>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/120553015">
                    <mods:namePart type="given">Susanne</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Prediger</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1971-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Prediger, Susanne</mods:displayForm>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="5">
                    <mods:namePart>Universitäts- und Landesbibliothek Münster</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="5">
                    <mods:namePart>ULB Münster</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="5">
                    <mods:namePart>Landesbibliothek Münster / Universitäts- und Landesbibliothek Münster</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="5">
                    <mods:namePart>Universität Münster / Universitäts- und Landesbibliothek</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:genre>book</mods:genre>
                  <mods:genre authority="dct">Text</mods:genre>
                  <mods:originInfo>
                    <mods:publisher>WTM-Verlag für wissenschaftliche Texte und Medien</mods:publisher>
                    <mods:dateIssued keyDate="yes">2021</mods:dateIssued>
                    <mods:issuance>monographic</mods:issuance>
                  </mods:originInfo>
                  <mods:originInfo>
                    <mods:dateIssued encoding="w3cdtf">2021-10-20</mods:dateIssued>
                    <mods:dateModified encoding="w3cdtf">2021-10-20</mods:dateModified>
                    <mods:edition>[Electronic ed.]</mods:edition>
                  </mods:originInfo>
                  <mods:language>
                    <mods:languageTerm type="code" authority="iso639-2b">ger</mods:languageTerm>
                  </mods:language>
                  <mods:physicalDescription>
                    <mods:form>electronic</mods:form>
                    <mods:reformattingQuality>access</mods:reformattingQuality>
                    <mods:internetMediaType>application/pdf</mods:internetMediaType>
                    <mods:extent>xi, 354</mods:extent>
                    <mods:digitalOrigin>born digital</mods:digitalOrigin>
                  </mods:physicalDescription>
                  <mods:tableOfContents lang="ger">HEIN, Kerstin; HEIL, Cathleen; RUWISCH, Silke &amp; PREDIGER, Susanne | Vorwort der Herausgeberinnen ..... i&#13;
1. Einleitung und Hauptvorträge&#13;
Einleitung zum Tagungsthema&#13;
HEIL, Cathleen &amp; RUWISCH, Silke | „Perspektiven wechseln“ – Tagen unter Pandemiebedingungen ..... 1&#13;
Hauptvorträge&#13;
COBB, Paul | Creating Systems for Improving the Quality of Mathematics Teaching and Learning on a Large Scale ..... 5&#13;
PADBERG-GEHLE, Kathrin | Meeresströmungen, Google-Matrix und Netzwerke: Analyse von Transportprozessen ..... 13&#13;
SCHINDLER, Maike | Eye-Tracking in der mathematikdidaktischen Forschung: Chancen und Herausforderungen ..... 21&#13;
TIEDEMANN, Kerstin | Wer spricht, sieht mehr ..... 29&#13;
UFER, Stefan | Wer kann es? Interindividuelle Unterschiede beim mathematischen Beweisen – zwischen Annahmen und Evidenz ..... 37&#13;
2 Beiträge aus den Minisymposien&#13;
Minisymposium: Funktionales Denken&#13;
Zusammenfassung&#13;
ZINDEL, Carina; KLINGER, Marcel &amp; ROTH, Jürgen | Perspektiven funktionalen Denkens ..... 45&#13;
Beiträge&#13;
DIGEL, Susanne &amp; ROTH, Jürgen | Funktionales Denken durch qualitative Experimente fördern?! ..... 47&#13;
ROLFES, Tobias | Funktionales Denken beim Flächen- und Rauminhaltsbegriff: Von operationalen zu strukturellen Vorstellungen ..... 51&#13;
SPROESSER, Ute; VOGEL, Markus; DÖRFLER, Tobias &amp; EICHLER, Andreas | Gendereffekte bei elementaren Funktionen – eine DIF-Analyse ..... 55&#13;
ZENTGRAF, Katharina | „Ist doch logisch!“ – Zusammenspiel konzeptueller und sprachlicher Elemente bei individuellem Erklären der Richtung funktionaler Abhängigkeiten ..... 59&#13;
ZINDEL, Carina &amp; WÖHLKE, Carina | Mathematisieren von Funktionalen Zusammenhängen beim Auswerten von Experimenten im Physikunterricht ..... 63&#13;
Minisymposium: Frühe mathematische Bildung&#13;
Beiträge&#13;
AUMANN, Lena; GASTEIGER, Hedwig; TABELING, Laura &amp; PUCA, Rosa M. | Einschätzung mathematischer Fähigkeiten 4- bis 6-jähriger Kinder im Bereich Mengen und Zahlen durch frühpädagogische Fachkräfte ..... 67&#13;
TABELING, Laura; GASTEIGER, Hedwig; AUMANN, Lena &amp; PUCA, Rosa M. | Elterliche Einschätzung zu frühen mathematischen Kompetenzen ihrer Kinder im Kindergartenalter im Bereich Mengen und Zahlen ..... 71&#13;
WERNER, Viktor | Konzeption eines räumlich strukturierten Musterformats zur Erfassung kindlicher&#13;
Mustererkennungs- und Strukturierungsfähigkeiten ..... 75&#13;
Minisymposium: Hochschuldidaktik: Fachbezogenes Design und empirische Studien&#13;
Zusammenfassung&#13;
BIEHLER, Rolf; KEMPEN, Leander &amp; PARAVICINI, Walther | Minisymposium Hochschuldidaktik Mathematik: Aktuelle Fragen und Ansätze zur Doppelten Diskontinuität, Stoffdidaktik und Digitalisierung ..... 79&#13;
Beiträge&#13;
BAUER, Thomas; MÜLLER-HILL, Eva &amp; WEBER, Roland | Wie kann man die „zweite Diskontinuität” produktiv wenden? – Vorschläge mit Blick auf Argumentieren und Beweisen ..... 81&#13;
BECHER, Silvia; KRÄMER, Sandra; SCHLÜTER, Sarah; BIEHLER, Rolf; SCHMITZ, Angela; LIEBENDÖRFER, Michael; HILGER, Susanne; KEMPEN, Leander; MAI, Tobias &amp; PROFETA, Angelo | Konzept- und Designentscheidungen bei der Erstellung und Integration von Lernvideos in mathematische Lehr-Lern-Szenarien ..... 85&#13;
HILKEN, Lisa &amp; CEDERBAUM, Carla | Zugänge zur Krümmung von Kurven und Flächen ..... 89&#13;
ISAEV, Viktor &amp; EICHLER, Andreas | Entwicklungsverläufe von Studierenden bezüglich ihrer Wahrnehmung zur doppelten Diskontinuität ..... 93&#13;
KALLWEIT, Michael | Halboffene Eingabeformate für digitale Mathematikaufgaben ..... 97&#13;
LANKEIT, Elisa &amp; BIEHLER, Rolf | Stoffdidaktische Analysen zur Ableitung im Ein- und Mehrdimensionalen ..... 101&#13;
Minisymposium: Lernen, Lehren und Forschen mit digitalen Medien im Mathematikunterricht der Primarstufe&#13;
Zusammenfassung&#13;
KLOSE, Rebecca; RINK, Roland &amp; WALTER, Daniel | Lernen, Lehren und Forschen mit digitalen Medien im Mathematikunterricht der Primarstufe ..... 105&#13;
Beiträge&#13;
BECHINIE, Dominik; EILERTS, Katja; HUHMANN, Tobias; LENKE, Michael; SCHULTE, Carsten &amp; WINKELNKEMPER, Felix | Geometrielernen digital unterstützen – Räumliche Kompetenzen und individuelle Lernwege mittels adaptierbarer algorithmischer Rückmeldemöglichkeiten fördern ..... 107&#13;
KUNSTELLER, Jessica &amp; NÜHRENBÖRGER, Marcus | Entdecken und Erklären – Lernvideos im Mathematikunterricht ..... 111&#13;
STEFFEN, Aileen &amp; GRÜßING, Meike | Die Osmo Tangram-App – Eine digitale Lernunterstützung? ..... 115&#13;
Minisymposium: Digitalisierung und mathematisches Lernen in den Sekundarstufen&#13;
Zusammenfassung&#13;
THURM, Daniel, BARZEL, Bärbel &amp; WEIGAND, Hans-Georg | Minisymposium Digitalisierung und mathematisches Lernen in den Sekundarstufen ..... 119&#13;
Beiträge&#13;
BARLOVITS, Simon &amp; LUDWIG, Matthias | Distance-Learning durch digitale Lernpfade: Synchrones Lehren und Lernen&#13;
mit MCM@home ..... 121&#13;
BRNIC, Maxim | Mathematisches Lernen mit einem digitalen Schulbuch – eine Studie zur Nutzung im Mathematikunterricht ..... 125&#13;
BLOCK, Jan | Was beim Prüfen übrig bleibt? – Zum Potenzial digitaler Werkzeuge in Abiturprüfungen ..... 129&#13;
ENGELHARDT, Alex &amp; ROTH, Jürgen | Die Fähigkeit zur Beurteilung von dynamischen Arbeitsblättern – Beitrag zur Förderung digitaler Kompetenzen von Lehramtsstudierenden ..... 133&#13;
DILLING, Frederik &amp; WITZKE, Ingo | Die Einführung von digitalen Medien im Mathematikunterricht nachhaltig begleiten – Das Modellprojekt DigiMath4Edu ..... 137&#13;
FRENKEN, Lena; GREEFRATH, Gilbert &amp; SCHNITZLER, Carola | Entwicklung und Evaluation innovativer E-Items für VERA-8 ..... 141&#13;
GÖTZ, Gerhard | Evaluation des Einsatzes adaptiver Online-Trainings in einem Inverted-Classroom-Kurs ..... 145&#13;
GÜNSTER, Stephan Michael | Einfluss digitaler Technologien auf die Entwicklung funktionalen Denkens: Ergebnisse einer Studie in der 8. Jahrgangsstufe ..... 149&#13;
KLINGER, Marcel | Video kills the mathematics teacher? Zur Nutzung von YouTube-Lernvideos durch StudienanfängerInnen in mathematischen Lehramtsstudiengängen ..... 153&#13;
LUTZ, Tim | Automatisiertes Feedback in Echtzeit für die Arbeit mit physischen Materialien und ikonischen Darstellungen unter Verwendung von Machine Learning und AR ..... 157&#13;
MILICIC, Gregor &amp; LUDWIG, Matthias | Nutzung von Augmented Reality zur Förderung des räumlichen und algorithmischen Denkens ..... 161&#13;
PLICHT, Christine; JACOB, Leonie &amp; LACHNER, Andreas | Digitale Medien zur Unterstützung von adaptivem Mathematikunterricht ..... 165&#13;
REGEL, Nicolas | Funktionen mit dem Synthesizer fächerübergreifend darstellen und erkunden ..... 169&#13;
SCHACHT, Florian | Digitale Medien im Fernunterricht Mathematik in Zeiten der COVID-19-Pandemie ..... 173&#13;
SCHÄR, Sonja &amp; NYDEGGER, Annegret | math-Insights: Digitale Medien zur Förderung der Metakognition im Mathematikunterricht ..... 177&#13;
WETZEL, Sina &amp; LUDWIG, Matthias | Mathematische Erklärvideos interaktiv gestalten: Ansätze für Lehre und Forschung ..... 181&#13;
WINDLER, Melissa &amp; WOLF, Karsten Detlef | Entwicklung und Erprobung digitaler Lernpfade für den Mathematikunterricht in heterogenen Klassen ..... 185&#13;
WOHAK, Kirsten &amp; FRANK, Martin | Digitales und interaktives Lernmaterial zur mathematischen Modellierung am Beispiel vom Abkühlprozess bei Metallen ..... 189&#13;
Minisymposium: Professionelle Kompetenzen von Lehrkräften für das Unterrichten von Mathematik mit digitalen Medien&#13;
Zusammenfassung&#13;
LINDMEIER, Anke; REINHOLD, Frank &amp; UFER, Stefan | Professionelle Kompetenzen von Lehrkräften für das Unterrichten von Mathematik mit digitalen Medien ..... 193&#13;
Beiträge&#13;
FABIAN, Armin; LACHENER, Andreas &amp; PARAVICINI, Walther | Wie fördert man digitalisierungsbezogenes, fachdidaktisches Wissen angehender Mathematiklehrkräfte? Vorstellung einer empirisch untersuchten Kurzintervention ..... 195&#13;
KOSIOL, Timo &amp; UFER, Stefan | Technologie- und fachbezogenes Wissen von (angehenden) Lehrkräften messen – Erste Ergebnisse einer Pilotstudie ..... 199&#13;
KUNTZE, Sebastian; FRIESEN, Marita; KRUMMENAUER, Jens; SKILLING, Karen; FERNÁNDEZ, Ceneida; IVARS, Pere; LLINARES, Salvador; HEALY, Lulu &amp; SAMKOVÁ, Libuše | Aspects of teachers' analysing competence in the domain of DPaCK – Digitality-related requirements and vignette-based approaches ..... 203&#13;
MÜHLING, Andreas; GHOMI, Mina &amp; LINDMEIER, Anke | Welche Kompetenzen benötigen Lehrkräften für digitale Grundbildung im Mathematikunterricht? Eine Illustration am Beispiel der Idee des „Algorithmus“ ..... 207&#13;
MÜLLER, Matthias | Die Perspektive von Lehrenden zum verbindlichen CAS-Einsatz im Mathematikunterricht in Bezug auf die Offenheit des Unterrichts und die Akzeptanz der Systeme ..... 211&#13;
OLLESCH, Julia &amp; VOGEL, Markus | Technologiebasierte Darstellungsintegration als Komponente professionellen Wissens angehender Mathematiklehrkräfte – theoretische Überlegungen und empirische Ergebnisse einer vignettenbasierten Studie ..... 215&#13;
Minisymposium: Mathematisches Argumentieren und Beweisen vom Elementarbereich bis zur Hochschule&#13;
Zusammenfassung&#13;
SOMMERHOFF, Daniel &amp; BRUNNER, Esther | Mathematisches Argumentieren und Beweisen von Primarstufe bis Hochschule: Einblicke in drei Podiumsdiskussionen ..... 219&#13;
Minisymposium: Ingenieurmathematik&#13;
Zusammenfassung&#13;
OSTSIEKER, Laura; SCHMITZ, Angela &amp; HOCHMUTH, Reinhard | Ingenieurmathematikdidaktik ..... 221&#13;
Beiträge&#13;
ALPERS, Burkhard | Wie können Ingenieurstudenten Mathematik als relevant erfahren? ..... 223&#13;
GALLAUN, Dennis; KRUSE, Karsten &amp; SEIFERT, Christian | Anwendungsbezogene elektronische Übungsaufgaben in Ingenieurmathematik ..... 227&#13;
GENC, Ömer | Einfluss digitaler Mathematikaufgaben auf das Lernverhalten von Studierenden im Ingenieurstudiums des ersten Studienjahres ..... 231&#13;
HENSGENS, Markus | Eine empirische Studie zu mathematischen Kompetenzen von Ingenieur-Erstsemesterstudierenden aus Sicht von Lehrenden der Anwendungsmodule ..... 235&#13;
MAAS, Christoph | Vernetzung gelingt nur im Dialog ..... 238&#13;
PETERS, Jana | „Diskurs“ als analytischer Begriff für fachliche Analysen mathematischer Praxen in der Signaltheorie ..... 243&#13;
Minisymposium: Die Bedeutung affektiver Merkmale beim Mathematiklernen&#13;
Zusammenfassung&#13;
RACH, Stefanie &amp; LIEBENDÖRFER, Michael | Die Bedeutung affektiver Merkmale beim Mathematiklernen ..... 247&#13;
Beiträge&#13;
BARTON, Daniel | Einfluss des Lernarrangements auf affektive Merkmale und Lernleistung am Beispiel des Unterrichtprojekts „Film ab!“ ..... 249&#13;
GILDEHAUS, Lara | Identität als Perspektive zur Genese individueller Wertehierarchien im Mathematikstudium ..... 253&#13;
KRAWITZ, Janina, HARTMANN, Luisa &amp; SCHUKAJLOW, Stanislaw | Ist selbstentwickelt besser? Einfluss von Problem Posing auf Interesse und Leistungen beim Modellieren ..... 257&#13;
MOHR, Matthias &amp; UFER, Stefan | Einfluss und Entwicklung von Wert- und Erwartungsüberzeugungen in einem Lehr-Lern-Labor zum datenbasierten Modellieren ..... 261&#13;
Minisymposium Neues zur Leitidee „Daten und Zufall“&#13;
Zusammenfassung&#13;
BINDER, Karin &amp; BÖCHERER-LINDER, Katharina | Neues zur Leitidee „Daten und Zufall“ ..... 265&#13;
Beiträge&#13;
BINDER, Karin &amp; WIESNER, Patrick | Typische Fehler bei Fragen nach Schnitt- und bedingten Wahrscheinlichkeiten – Zum Einfluss des Informationsformats ..... 267&#13;
BÜCHTER, Theresa &amp; STEIB, Nicole | Kovariation als Teilaspekt Bayesianischen Denkens – erste Eindrücke aus dem DFG-Projekt „TrainBayes“ ..... 271&#13;
BÖCHERER-LINDER, Katharina | Fehlerhafte Lösungsstrategien bei Bayesianischen Situationen – Zum Einfluss von Visualisierung ..... 275&#13;
HATTEBUHR, Maren; HENZE, Norbert &amp; FRANK, Martin | Rekorde in zufälligen Permutationen – Material zur statistischen Analyse von Temperaturrekorden (Sek. II) ..... 279&#13;
MARTIGNON, Laura &amp; RATHE, Eckhard | Das Galton-Brett zur Förderung stochastischer Intuitionen ..... 283&#13;
POHLKAMP, Stefan | Digitale Visualisierungen authentischer Daten als Querverbindung zwischen statistical literacy und Modellierung ..... 287&#13;
ROLFES, Tobias &amp; FAHSE, Christian | Schülerpräferenzen bezüglich numerischer Formate bei der Quantifizierung von Wahrscheinlichkeiten ..... 291&#13;
SCHNELL, Susanne &amp; FRISCHEMEIER, Daniel | Empirische Rekonstruktionen zu informellen Vorstellungen vom Median bei Grundschüler:innen ..... 295&#13;
SCHÖNBRODT, Sarah &amp; FRANK, Martin | Digitales Lernmaterial zur Netflix Challenge ..... 299&#13;
Minisymposium: Größenvorstellungen in der Primar- und frühen Sekundarstufe&#13;
Zusammenfassung&#13;
HOTH, Jessica &amp; NÜHRENBÖRGER, Marcus | Größenvorstellungen in der Primar- und frühen Sekundarstufe ..... 303&#13;
Beiträge&#13;
HOTH, Jessica; HEINZE, Aiso; WEIHER, Dana Farina; RUWISCH, Silke &amp; HUANG, Hsin-Mei E. | Das Schätzen von Längen in der Grundschule: Welche mathematischen Fähigkeiten sind prädiktiv? ..... 305&#13;
KOCH, Yola | Anschaulich-kontextgestütztes Sachrechnen im inklusiven Mathematikunterricht der Grundschule ..... 309&#13;
MEYER, Michael &amp; REY, Julia | Modellieren in der Grundschule – Größen als Mittler ..... 313&#13;
RUWISCH, Silke | Stützpunkte als Kern des Größenverständnisses und Grundlage des Schätzens ..... 317&#13;
SCHADL, Constanze | Prädiktoren für das Rechnen mit Größen im Bruchrechenkontext ..... 321&#13;
ZÖLLNER, Johanna | Prozedurale und konzeptuelle Wissensaspekte der unit iteration im Größenbereich Länge ..... 325&#13;
Minisymposium: Arithmetisches Lernen in der Grundschule&#13;
Zusammenfassung&#13;
JENSEN, Solveig; GASTEIEGER, Hedwig &amp; RECHTSTEINER, Charlotte | Flexibles und verständnisbasiertes Rechnen im Arithmetikunterricht der Grundschule: Erfassung, Förderung, Voraussetzungen und Einflussfaktoren ..... 329&#13;
Beiträge&#13;
FLÜCKIGER, Timo &amp; RATHGEB-SCHNIERER, Elisabeth | Flexibles Rechnen erfassen – Anlage eines Erhebungsinstruments ..... 331&#13;
FRIEDRICH, Silke &amp; RATHGEB-SCHNIERER, Elisabeth | Angebot und Nutzung natürlich differenzierender Lernangebote in heterogenen Lerngruppen – Erfassung und Analyse der Lernaktivitäten ..... 335&#13;
GERVE, Mona &amp; GASTEIGER, Hedwig | Einflussfaktoren für die Verwendung von Strategien beim Lösen von Additionsaufgaben im Zahlenraum bis 20 ..... 339&#13;
JENSEN, Solveig; GASTEIGER, Hedwig &amp; BRUNS, Julia | Stellenwertverständnis: Verständnis von Stellenwertprinzip und Bündelungsprinzip als separate Konstrukte ..... 343&#13;
RECHTSTEINER, Charlotte &amp; STURM, Nina | Interaktionssituationen im Rahmen mathematisch ergiebiger Lernangebote in Onlineformaten ..... 347&#13;
ZURNIEDEN, Anna-Katharina | Erste Erfahrungen mit dem Stellenwertsystem: Der Zehnerübergang ..... 351</mods:tableOfContents>
                  <mods:targetAudience>specialized</mods:targetAudience>
                  <mods:note type="content">Druckausgabe: Hein, Kerstin; Heil, Cathleen; Ruwisch, Silke; Prediger, Susanne (Hrsg.): Beiträge zum Mathematikunterricht 2021 : vom GDM-Monat 2021 der Gesellschaft für Didaktik der Mathematik (GDM) (1.-25. März 2021). Münster : WTM, 2021. (Beiträge zum Mathematikunterricht ; 2021), ISBN 978-3-95987-183-9</mods:note>
                  <mods:note type="ownership">© 2021 WTM – Verlag für wissenschaftliche Texte und Medien, Münster</mods:note>
                  <mods:subject>
                    <mods:topic lang="ger">Mathematikunterricht; Lernen; Lehren</mods:topic>
                  </mods:subject>
                  <mods:classification authority="ddc">510</mods:classification>
                  <mods:classification authority="ddc">370</mods:classification>
                  <mods:relatedItem type="series">
                    <mods:titleInfo>
                      <mods:title script="Latn">Beiträge zum Mathematikunterricht</mods:title>
                    </mods:titleInfo>
                    <mods:part type="volume" order="2021">
                      <mods:detail>
                        <mods:number>2021</mods:number>
                      </mods:detail>
                    </mods:part>
                    <mods:recordInfo>
                      <mods:recordIdentifier>oai:wwu.de:6a78d59f-1b88-423c-aa72-1fe4af3791e0</mods:recordIdentifier>
                    </mods:recordInfo>
                  </mods:relatedItem>
                  <mods:relatedItem otherType="IsIdenticalTo" otherTypeAuth="datacite">
                    <mods:identifier type="doi">10.37626/GA9783959871846.0</mods:identifier>
                  </mods:relatedItem>
                  <mods:identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:6-96009561469</mods:identifier>
                  <mods:identifier type="isbn">978-3-95987-184-6</mods:identifier>
                  <mods:location>
                    <mods:url access="object in context">https://miami.uni-muenster.de/Record/6561620a-11d3-4f69-b294-77f24e2186eb</mods:url>
                  </mods:location>
                  <mods:accessCondition type="restriction on access">
                    <mods:extension>
                      <ma:maWrap xmlns:ma="http://memoryalpha.ulb.uni-muenster.de">
                        <ma:licence>
                          <ma:displayLabel>InC 1.0</ma:displayLabel>
                          <ma:targetUrl>https://rightsstatements.org/vocab/InC/1.0/</ma:targetUrl>
                        </ma:licence>
                      </ma:maWrap>
                    </mods:extension>
                  </mods:accessCondition>
                  <mods:recordInfo>
                    <mods:recordIdentifier>oai:wwu.de:6561620a-11d3-4f69-b294-77f24e2186eb</mods:recordIdentifier>
                  </mods:recordInfo>
                </mods:mods>
              </mets:xmlData>
            </mets:mdWrap>
          </mets:dmdSec>
          <mets:amdSec ID="AMD_6561620a-11d3-4f69-b294-77f24e2186eb">
            <mets:rightsMD ID="RIGHTSMD_6561620a-11d3-4f69-b294-77f24e2186eb">
              <mets:mdWrap MDTYPE="OTHER" MIMETYPE="text/xml" OTHERMDTYPE="DVRIGHTS">
                <mets:xmlData>
                  <dv:rights xmlns:dv="http://dfg-viewer.de/">
                    <dv:owner>Universitäts- und Landesbibliothek Münster</dv:owner>
                  </dv:rights>
                </mets:xmlData>
              </mets:mdWrap>
            </mets:rightsMD>
            <mets:digiprovMD ID="DIGIPROVMD_6561620a-11d3-4f69-b294-77f24e2186eb">
              <mets:mdWrap MDTYPE="OTHER" MIMETYPE="text/xml" OTHERMDTYPE="DVLINKS">
                <mets:xmlData>
                  <dv:links xmlns:dv="http://dfg-viewer.de/">
                    <dv:reference>https://miami.uni-muenster.de/Record/6561620a-11d3-4f69-b294-77f24e2186eb</dv:reference>
                    <dv:presentation/>
                  </dv:links>
                </mets:xmlData>
              </mets:mdWrap>
            </mets:digiprovMD>
          </mets:amdSec>
          <mets:fileSec>
            <mets:fileGrp USE="DEFAULT">
              <mets:file MIMETYPE="application/pdf" CHECKSUM="df9386d0690f2c60e70337997f94a04599829ec790c927291579f1df603bd8c6" CREATED="2021-10-20T12:11:19" CHECKSUMTYPE="SHA-256" SIZE="18060131" ID="ID_FIL_wtm_isbn-978-3-95987-184-6.pdf_DEFAULT">
                <mets:FLocat xlink:href="https://repositorium.uni-muenster.de/document/miami/6561620a-11d3-4f69-b294-77f24e2186eb/wtm_isbn-978-3-95987-184-6.pdf" LOCTYPE="URL"/>
              </mets:file>
            </mets:fileGrp>
            <mets:fileGrp USE="DOWNLOAD">
              <mets:file MIMETYPE="application/pdf" ID="DOW6561620a-11d3-4f69-b294-77f24e2186eb">
                <mets:FLocat xlink:href="https://repositorium.uni-muenster.de/transfer/miami/6561620a-11d3-4f69-b294-77f24e2186eb" LOCTYPE="URL"/>
              </mets:file>
            </mets:fileGrp>
          </mets:fileSec>
          <mets:structMap TYPE="PHYSICAL">
            <mets:div ID="ID_PHY_6561620a-11d3-4f69-b294-77f24e2186eb" TYPE="physSequence">
              <mets:div ID="ID_PHY_wtm_isbn-978-3-95987-184-6.pdf">
                <mets:fptr FILEID="ID_FIL_wtm_isbn-978-3-95987-184-6.pdf_DEFAULT"/>
              </mets:div>
            </mets:div>
          </mets:structMap>
          <mets:structMap TYPE="LOGICAL">
            <mets:div ADMID="AMD_6561620a-11d3-4f69-b294-77f24e2186eb" DMDID="DMD_6561620a-11d3-4f69-b294-77f24e2186eb" ID="ID_LOG_6561620a-11d3-4f69-b294-77f24e2186eb" TYPE="Monograph">
              <mets:div ID="ID_LOG_ID_PHY_wtm_isbn-978-3-95987-184-6.pdf"/>
            </mets:div>
          </mets:structMap>
          <mets:structLink>
            <mets:smLink xlink:from="ID_LOG_6561620a-11d3-4f69-b294-77f24e2186eb" xlink:to="ID_PHY_6561620a-11d3-4f69-b294-77f24e2186eb"/>
            <mets:smLink xlink:from="ID_LOG_ID_PHY_wtm_isbn-978-3-95987-184-6.pdf" xlink:to="ID_PHY_wtm_isbn-978-3-95987-184-6.pdf"/>
          </mets:structLink>
        </mets:mets>