<mets:mets xmlns:mets="http://www.loc.gov/METS/" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/METS/ https://www.loc.gov/standards/mets/mets.xsd" OBJID="oai:wwu.de:b147bd6d-be45-4a75-ae1d-d15ac164e22a" LABEL="University of Muenster, Institutional Repository MIAMI"  xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
          <mets:metsHdr CREATEDATE="2022-04-07T09:39:43">
            <mets:agent TYPE="OTHER" ROLE="OTHER" OTHERTYPE="SOFTWARE">
              <mets:name>Memory Alpha</mets:name>
            </mets:agent>
          </mets:metsHdr>
          <mets:dmdSec ID="DMD_b147bd6d-be45-4a75-ae1d-d15ac164e22a">
            <mets:mdWrap MIMETYPE="text/xml" MDTYPE="MODS">
              <mets:xmlData>
                <mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-7.xsd" version="3.7">
                  <mods:titleInfo type="uniform" lang="ger">
                    <mods:title script="Latn">Forschendes Lernen - the wider view</mods:title>
                    <mods:subTitle>Eine Tagung des Zentrums für Lehrerbildung der Westfälischen Wilhelms-Universität Münster vom 25. bis 27.09.2017</mods:subTitle>
                  </mods:titleInfo>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/121555968">
                    <mods:namePart type="given">Nils</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Neuber</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1966-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Neuber, Nils</mods:displayForm>
                    <mods:affiliation>FB 07: Psychologie und Sportwissenschaft</mods:affiliation>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/13261846X">
                    <mods:namePart type="given">Walther Dietrich</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Paravicini</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1976-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Paravicini, Walther Dietrich</mods:displayForm>
                    <mods:affiliation>FB 10: Mathematik und Informatik</mods:affiliation>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/140990372" altRepGroup="3">
                    <mods:namePart type="given">Martin</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Stein</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1951-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Stein, Martin</mods:displayForm>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/140990372" altRepGroup="3">
                    <mods:namePart type="given">M.</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Stein</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1951-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Stein, M.</mods:displayForm>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="4">
                    <mods:namePart>Universitäts- und Landesbibliothek Münster</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="4">
                    <mods:namePart>Münster, Westfalen / ULB</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="4">
                    <mods:namePart>Münster, Westfalen / Landesbibliothek</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="4">
                    <mods:namePart>Westfalen / Universität Münster / Universitäts- und Landesbibliothek</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:genre>book</mods:genre>
                  <mods:genre authority="dct">Text</mods:genre>
                  <mods:originInfo>
                    <mods:publisher>WTM-Verlag für wissenschaftliche Texte und Medien</mods:publisher>
                    <mods:dateIssued keyDate="yes">2018</mods:dateIssued>
                    <mods:issuance>monographic</mods:issuance>
                  </mods:originInfo>
                  <mods:originInfo>
                    <mods:dateIssued encoding="w3cdtf">2018-09-03</mods:dateIssued>
                    <mods:dateModified encoding="w3cdtf">2018-09-03</mods:dateModified>
                    <mods:edition>[Electronic ed.]</mods:edition>
                  </mods:originInfo>
                  <mods:language>
                    <mods:languageTerm type="code" authority="iso639-2b">ger</mods:languageTerm>
                  </mods:language>
                  <mods:physicalDescription>
                    <mods:form>electronic</mods:form>
                    <mods:reformattingQuality>access</mods:reformattingQuality>
                    <mods:internetMediaType>application/pdf</mods:internetMediaType>
                    <mods:extent>499</mods:extent>
                    <mods:digitalOrigin>born digital</mods:digitalOrigin>
                  </mods:physicalDescription>
                  <mods:abstract lang="ger">&lt;p&gt;Die Idee des Forschenden Lernens beeinflusst die hochschuldidaktische Diskussion seit über 50 Jahren. Mit der Einführung des Praxissemesters in vielen Bundesländern erlebt sie jetzt eine Renaissance. An vielen Hochschulen werden Konzepte des Forschenden Lernens diskutiert, die nicht selten deutlich über das Praxissemester und die Lehrerbildung hinausweisen. Vor diesem Hintergrund führte das Zentrum für Lehrerbildung der Westfälischen Wilhelms-Universität Münster unter dem Titel Forschendes Lernen – the wider view im September 2017 eine Tagung durch, die sich sowohl an Vertreterinnen und Vertreter der Fachwissenschaften und Fachdidaktiken als auch der Bildungswissenschaften richtete. Gesucht wurden Beiträge zur theoretischen und praktischen Ausdifferenzierung von Forschendem und Forschungsnahem Lehren und Lernen. Erwünscht waren Erfahrungen aus Schule und Unterricht, Hochschule und Praxissemester, und besonders auch Beispiele für interdisziplinäre Projekte. Die Beteiligung an der Tagung mit rund 300 Teilnehmerinnen und Teilnehmern zeigte ein Interesse, das mit Beiträgen z.B. aus den Bereichen Jura und Medizin tatsächlich weit über den Bereich der Lehrerbildung hinausging. In insgesamt 118 Vorträgen, 19 Workshops und 40 Postern wurde das Thema des Forschenden Lernens umfassend diskutiert. Der vorliegende Tagungsband gibt mit ─ Ausarbeitungen von zwei Hauptvorträgen, ─ sieben Langfassungen ausgewählter Vorträge, ─ 81 Kurzfassungen der Vorträge und ─ 14 Posterpräsentationen einen Überblick über die Tagung.&lt;/p&gt;</mods:abstract>
                  <mods:tableOfContents lang="ger">Hauptvorträge&#13;
Nils NEUBER&#13;
Von der Erfahrung zur Erkenntnis – Zugänge zum Forschenden Lernen am Beispiel der Sportlehrerbildung ..... 3&#13;
Gabi REINMANN&#13;
Lernen durch Forschung – aber welche? ..... 19&#13;
Parallelvorträge&#13;
Wolfgang FICHTEN, Ulrike WEYLAND&#13;
Empirie zu Forschendem Lernen: Analyse und Perspektiven unter Berücksichtigung der Evaluation von Praxissemestern ..... 47&#13;
Katrin GIRGENSOHN&#13;
Forschendes Lernen institutionalisieren – eine theoretische Perspektive ..... 59&#13;
Elke HILDEBRANDT, Mark WEIßHAUPT&#13;
Vom Spielbewusstsein zum Forschenden Lernen ..... 73&#13;
Michelle MALLWITZ&#13;
Die Bedeutung der Präsentation studentischer Forschungsergebnisse anhand von Praxisbeispielen studentischer Initiativen ..... 87&#13;
Victoria MARÍN, Carola SCHIRMER&#13;
Design of a teacher-training workshop to support research-based learning processes with digital media ..... 99&#13;
Jean-Luc PATRY&#13;
Lehre durch Forschung und Forschung durch Lehre: Untersuchung zum Pädagogischen Takt mit Nachträglichem Lautem Denken ..... 111&#13;
Ayla SATILMIS&#13;
Diversität und Partizipation im Wissenschaftsbetrieb – Denkanstöße zur Hochschulöffnung durch Forschendes Lernen ..... 123&#13;
Vorträge zu Rahmenbedingungen&#13;
Marius ALBIEZ, Thomas POTTHAST&#13;
Gemeinsam lernen, forschen, engagieren. Alles eins? ..... 139&#13;
Carola EBERT&#13;
Herausforderungen einer transdisziplinären Ausbildung. Vom Nutzen und den Schwierigkeiten Forschenden Lernens in der Architekturlehre ..... 143&#13;
Birgit ENGEL&#13;
Potenziale ästhetisch-phänomenologischer Forschungsbezüge für die Lehrerinnen und Lehrerbildung ..... 147&#13;
Ulrich KERN, Petra KERN&#13;
Plädoyer für eine kreativ-wissenschaftliche Problemlösungskompetenz durch Forschendes Lernen 151&#13;
Dirk H. MEDEBACH&#13;
Forschen(d) lernen außerhalb universitärer Räume ..... 155&#13;
Julia PRIEß-BUCHHEIT&#13;
Warum nun Forschendes Lernen? Versuch einer Begründung spezifischer Lehr- und Lernarrangements ..... 159&#13;
Sandra SCHAUB&#13;
Interreligiöses Lernen und Forschendes Lernen – Versuch einer Verhältnisbestimmung ..... 163&#13;
Jochen SCHMERFELD&#13;
Forschendes Lernen - Zum Zusammenhang von Hochschuldidaktik und Hochschulkonzeption ..... 167&#13;
Vanessa SOMMER&#13;
Was bedeutet Lernen?&#13;
Differenzen zwischen Lernenden und Lehrenden ..... 171&#13;
Peter TREMP, Thomas HILDBRAND&#13;
Forschungsorientierung und Berufsbezug: Studiengangentwicklung mit dem „Zürcher Framework“ ..... 175&#13;
Holger WEITZEL, Anja HEINRICH-DÖNGES, Roswitha KLEPSER, Bernd REINHOFFER, Luitgard MANZ&#13;
Forschend Sachunterricht studieren – Neuorientierung des Sachunterrichtsstudiums an der Pädagogischen Hochschule Weingarten ..... 179&#13;
Sönke ZANKEL, Cindy LEONHARDT, Tobias HEINZ&#13;
Das Kieler Meta-Modell Forschenden Lernens. Transparenz in Lernprozessen mit dem Ziel der Forschenden Grundhaltung ..... 183&#13;
Vorträge zur Gestaltung von Lehre und Prüfungen&#13;
Katharina ABERMETH, Sebastian BARSCH&#13;
(HI)STORIES?! Legenden unter der Lupe. Ein Modell zur Verzahnung von Hochschul- und Fachdidaktik ..... 189&#13;
Bremer Leben –aus Biographien lernen: Sozialwissenschaftliche Berufsorientierung durch forschendes Lernen und Studieren ..... 193&#13;
David Johannes BERCHEM&#13;
Heimat Bochum. Ein Lehrforschungskonzept zwischen Kulturanalyse, musealen Repräsentationen und Berufspraxis ..... 197&#13;
Christian DECKER, Anna MUCHA&#13;
Bridging the Gap: Vom passiven Lesen zum aktiven Forschen ..... 201&#13;
Margrit EBINGER, Elisabeth HOLOCH, Ulrike KIENLE&#13;
Zielgruppengerechte Bedarfsanalyse von Konzepten zur Gesundheitsförderung bzw. Prävention – Forschendes Lernen im Integrationsseminar ..... 205&#13;
Manuel FREIS&#13;
Die Erfahrung des Schreibens – Subjektivität im Praxissemester als produktive Ver(un)sicherung ..... 209&#13;
Michael FREY&#13;
Forschendes Lernen in der Rechtswissenschaft ..... 213&#13;
Wolfgang GEISE&#13;
Forschendes Lernen im Format empirischer Forschung im Rahmen eines betriebswirtschaftlichen Masterstudiengangs – dargestellt am Beispiel eines Forschungsprojekts zum Markenmanagement ..... 217&#13;
Ursula GIEßMANN&#13;
Digitales Publizieren und Forschendes Lernen in den Geschichtswissenschaften ..... 221&#13;
Patrick GOLLUB, Marcel VEBER, David PAULUS, Markus MAREK&#13;
Forschendes Lernen in und mit Blended Learning. Individualität im Spannungsverhältnis von Lehren und Lernen in der Lehrer*innenbildung ..... 225&#13;
Gilbert GREEFRATH, Raphael WESS&#13;
MiRA+: Ein mathematikdidaktisches Lehr-Labor - Forschungsnahes Lehren und Lernen im Rahmen der QLB ..... 229&#13;
Ricarda GRÜBLER&#13;
Forschendes Lernen von Lehramtsstudierenden in Olympiawochen ..... 233&#13;
Anna Katharina HEIN, Henrik STREFFER&#13;
Forschendes Lernen für Lehramtsstudierende im Projekt „WEGE in die Grundschule“ ..... 237&#13;
Caroline HEINRICH&#13;
Das Konzept forschenden Lernens im Fach Philosophie ..... 241&#13;
Franziska HERRMANN, Melanie WOHLFAHRT&#13;
Forschungswerkstätten in der Lehrerbildung – Lernumgebungen zur Entwicklung von Haltung und professioneller Reflexivität ..... 245&#13;
Barbara HOLUB, Monika MUSILEK&#13;
Lernräume als Innovation für Forschendes Lernen ..... 249&#13;
Birgit Susanne LEHNER, Anja SCHULZ, Eva-Maria BITZER&#13;
Forschendes Lernen im Studienprogramm Gesundheitspädagogik – impulsgebend für die Lehrerbildung? ..... 253&#13;
Holger LIMBERG&#13;
Englischunterricht in der Sekundarstufe erforschen: Das Praxissemester in Flensburg aus fachdidaktischer Sicht ..... 257&#13;
Nicole MARMÉ, Jens-Peter KNEMEYER&#13;
Lucycity – eine Konzeption für den forschenden Unterricht am Beispiel Nanotechnologie ..... 261&#13;
Matthias MÜLLER, Lucas GEITEL&#13;
Mathematische Experimente als Basis für Forschendes Lernen - Konzeption und empirische Befunde des SFZ Mathematik mit digitalen Werkzeugen ..... 265&#13;
Renate NOCON-STOFFERS&#13;
Forschendes Lernen und Unterrichtsvorhaben im Praxissemester – Anatomie einer Feindschaft!? ..... 269&#13;
Britta NOLTE, Johann SJUTS, Stephan ULRICHS&#13;
Forschendes Lernen im Referendariat – Professionalisierung durch Praxisforschung im Fremdsprachenunterricht ..... 273&#13;
Antje ROGGENKAMP&#13;
Forschendes Lernen mit Artefakten –exemplarisch betrachtet ..... 277&#13;
Tommy SCHAFRAN, Jennifer STEMMANN&#13;
Industrie 4.0 mittels 3D-Druck im Unterricht erlebbar machen. Forschendes Lernen als Methode im Schulunterricht ..... 281&#13;
Michael SCHART&#13;
Forschend Lernen im universitären Fremdsprachenunterricht ..... 285&#13;
Björn SENFT, Simon OBERTHÜR, Holger FISCHER&#13;
Forschendes Lernen in der Informatik – In praxisnaher Projektgruppe einen Softwareentwicklungsprozess erforschen ..... 289&#13;
Christian SIEG&#13;
Forschen, Lernen, Schreiben und Differenzierung in einer literaturwissenschaftlichen Forschungswerkstatt ..... 293&#13;
Ulrike STADLER-ALTMANN, Gernot HERZER, Edwin KEINER, Paul RESINGER, Beatrix AIGNER, Gerda VIDESOTT, Annemarie SAXALBER&#13;
Perspektivwechsel: Forschendes Lernen in einem Modul? Hochschuldidaktische Lehrkooperation zwischen Universität, Schule und Kindergarten in Südtirol ..... 297&#13;
Christian STOLL&#13;
Forschendes Lernen im Lehr-Lern-Labor – digitale Medien im berufsfachlichen Unterricht ..... 301&#13;
Jörg STRATMANN&#13;
Kompetenzorientiertes und forschendes Lernen an der Pädagogischen Hochschule Weingarten ..... 305&#13;
Albin WAID&#13;
Make research work! Forschungslehre in der Lehrerinnenbildung ..... 309&#13;
Daniel WANGLER&#13;
‚teach back‘ als (handlungs-)wirksames Element forschenden Lernens – Ein Beispiel aus dem Lehramtsstudium Sport ..... 313&#13;
Vorträge zu Wirkungen&#13;
Karin ASCHENBRUECKER, Kathrin NATTERER&#13;
Forschendes Lernen - Effekte auf das fachliche Selbstkonzept und auf Interessen von SchülerInnen am Beispiel Faserverbund ..... 319&#13;
Bea BLOH, Martina HOMT, Lars BEHRMANN, Sina SCHÜRER, Jennifer WEßELER, Stefanie OPHUYSEN&#13;
Zu Forschendem Lernen befähigen - Konzeption und Evaluation der Lehre im Kontext des Praxissemesters an der WWU Münster ..... 323&#13;
André BRANDHORST, Paul GOERIGK, Anke SCHÖNING&#13;
„Die Menschen möchten doch Lehrer werden und nicht Forscher.“ – Die Perspektive der Lehrenden auf das Forschende Lernen im Praxissemester ..... 327&#13;
Andrea DIRSCH-WEIGAND, Vera BANDMANN, Heribert WARZECHA&#13;
Von KI2VA zu iGEM - Mit interdisziplinären Studienprojekten vom forschungsorientierten zum forschenden Lernen ..... 331&#13;
Melanie FABEL-LAMLA, Ulrike SCHÜTTE, Peter FREI, Katrin HAUENSCHILD, Barbara SCHMIDT-THIEME, Dennis WOLFF&#13;
Forschendes Lernen im Praxissemester. Vorstellungen und Potentiale aus Sicht von Studierenden ..... 335&#13;
Natalia FAST, Fynn BERGMANN, Golo FASSBECK, Bernd GRÖBEN, Nils UKLEY, Marcus WEGENER&#13;
Forschendes Lernen im Kontext der Professionalisierung von (Sport)Lehrkräften – eine Zwischenbilanz ..... 339&#13;
Gianpiero FAVELLA&#13;
Unter welchem Kontext wirkt forschungsnahes Lehren und Lernen wie? Einblicke in eine Forschungsstrategie ..... 343&#13;
Cornelia FRANK&#13;
Lehrpersönlichkeits-Coaching als Starter Kit für die interdisziplinäre forschungsnahe Lehre ..... 347&#13;
Katrin GLAWE&#13;
Forschen und Reflektieren im Praxissemester – Chancen und Grenzen für die Professionalisierung aus Sicht von Grundschullehramtsstudierenden ..... 351&#13;
Jana GROß OPHOFF&#13;
Der Effekt forschungsorientierter Lehrangebote an der Pädagogischen Hochschule Freiburg ..... 355&#13;
Stefan HAHN, Sebastian Udo KUHNEN&#13;
Welches Arbeitsbündnis zwischen Lehrenden und Lernenden brauchen selbstständige Lernprozesse im Medium der Wissenschaft? ..... 359&#13;
Beatrix HAUER&#13;
Forschendes Lernen im Mathematikunterricht – Der Einsatz des AuRELIA-Konzeptes in der Lehrer/-innenbildung ..... 363&#13;
Verena JANNACK, Jens-Peter KNEMEYER, Nicole MARMÉ&#13;
Einsatz von forschungsnahen Methoden im Schulunterricht – Ergebnisse einer Lehrkräftebefragung ..... 367&#13;
Margrit KAUFMANN, Henning KOCH&#13;
Forschendes Lernen in Communites of Practice –Studierende als Partner*innen bei der Studiengangentwicklung ..... 371&#13;
Karina Karolina KEDZIOR, Imke GERKENSMEIER&#13;
The Good, the Bad and the Ugly: Wirkung von forschungsbasierter Lehre im Bachelorstudiengang Psychologie ..... 375&#13;
Julian MIOTK&#13;
Forschendes Lernen am Beispiel interreligiöser Projekte in der Religionslehrer*Innenbildung 379&#13;
Isabelle NIENTIED, Martin SCHLUTOW&#13;
Forschendes Lernen im Praxissemester aus der Perspektive angehender Geschichtslehrkräfte: Chance zur Professionalisierung oder Lernhindernis? ..... 383&#13;
Udo OHM, Anika ZÖRNER&#13;
„Wobei ich muss sagen, was mir gerade auffällt, dass wir nirgendswo was mit DaZ gemacht haben“ – Forschendes Lernen in Deutsch als Zweitsprache im Spannungsfeld konkurrierender Tätigkeitssysteme ..... 387&#13;
Rüdiger RHEIN, Inge ROGGENBUCK-JAGAU, Tanja KRUSE&#13;
Forschendes Studieren beforschen – am Beispiel der Lehrveranstaltung „Häusliche Schularbeitspraktiken von Schüler*innen aus der Sicht ihrer Eltern“ ..... 391&#13;
Vorträge zu Herausforderungen&#13;
Nina BERLINGER, Marcel VEBER, Ralf BENÖLKEN&#13;
Inklusiver Mathematikunterricht – ein kooperatives Lehrprojekt zwischen Mathematikdidaktik und Bildungswissenschaften ..... 397&#13;
Ulrike BRUHN&#13;
Wie hältst du es mit dem Datenschutz? Videogestütztes Forschen&#13;
und Lernen im InFoLaB ..... 401&#13;
Julia VON DALL´ARMI&#13;
Studium meets Forschung: Chancen und Herausforderungen literaturdidaktischer Empirie im Studium ..... 405&#13;
Katharina DUTZ, Helmer WEGNER&#13;
Reparatur und Nutzungsdauerverlängerung - inter- und transdisziplinäre Zugänge zur Bildung für nachhaltige Entwicklung ..... 409&#13;
Frédéric FALKENHAGEN, Andreas RÖSENER&#13;
„Könnt ihr das mal für uns herausfinden?“ – Schülerinnen und Schüler als Auftraggeber forschenden Lernens ..... 413&#13;
Sophia FALKENSTÖRFER, Caren KEELEY, Alexandra L. ZEPTER&#13;
Die Zwei-Disziplinen-Profilgruppe: Interdisziplinäres Forschendes Lernen im Praxissemester. Ein Kooperationsprojekt zwischen dem Fach Deutsch und dem Förderschwerpunkt Geistige Entwicklung ..... 417&#13;
Matthias FISCHER&#13;
Lehrende zwischen studentischer Ausbeutung und beruflicher Sackgasse? Kreative Gedanken zum Nexus Forschung und Lehre aus Lehrendensicht ..... 421&#13;
Annette FLECHSIG, Jens-Peter KNEMEYER, Nicole MARMÉ&#13;
Studie zur Förderung von wissenschaftlichem Schreiben im naturwissenschaftlichen Unterricht ..... 425&#13;
Matthias GREIN&#13;
Fachkultur Französisch als Gegenstand und Voraussetzung der Reflexion forschenden Lernens ..... 429&#13;
Elke KATZ&#13;
Forschendes Lernen am Schülerforschungszentrum der Universität Leipzig - Eine Herausforderung für Schüler_innen und Coachs ..... 433&#13;
Michelle MALLWITZ&#13;
(Mit)Gestaltung und Reflexion als unterstützende Faktoren einer Sozialisation in die Wissenschaft ..... 437&#13;
Simone PETZOLDT&#13;
Biografiearbeit und forschendes Lernen als Professionalisierungsstrategie für angehende Philosophie- und Ethiklehrer und –lehrerinnen ..... 443&#13;
Evelyn REINMUTH&#13;
Fallbeispiel für ein interdisziplinäres FL Projektformat im Rahmen von Humboldt reloaded ..... 447&#13;
Anna ROSEN&#13;
Sprachwissenschaft stärkt Fachdidaktik: Forschendes Lernen zum Erwerb von Kernkompetenzen für Fremdsprachenlehrende ..... 451&#13;
Paul S. RUPPEL, Ines GOTTSCHALK&#13;
Kooperative Prozesse qualitativen Forschens im Rahmen eines interdisziplinären sozialwissenschaftlichen Studiums ..... 455&#13;
Silvia THÜNEMANN&#13;
Was tun wir, wenn wir Forschung beraten? Überlegungen zu einer voraussetzungsreichen begleitenden Maßnahme des Forschenden Studierens ..... 459&#13;
Matthias VÖLCKER, Alexander BRUNS&#13;
Praxis erforschen, theoretische Rückschlüsse ziehen: Forschungbegleitetes Lernen und Arbeiten mit Grounded Theory ..... 463&#13;
Poster&#13;
Lena BEHRENDT, Nicola BRAUCH&#13;
Der Ausgangspunkt des historischen Forschens. Förderung historischer Fragestellungskompetenz im Schülerlabor ..... 469&#13;
Bettina BRENNEKE, Nicolle PFAFF, Tina SCHRADER, Anja TERVOOREN&#13;
Qualitative Forschung im Lehramtsstudium – Methodenlernen in online-gestützten Kurssystemen ..... 471&#13;
Anna HAAS&#13;
Projektwerkstätten &amp; tu projects – Forschendes Lernen in Hand von Studierenden der TU Berlin ..... 473&#13;
Anna HOLSTEIN, Sabine DOFF, Maria PETERS; Sabine HORN&#13;
Spiralcurriculum Lehramt³ Forschendes Studieren: Entwicklung und Erprobung in den Fächern Englisch, Geschichte und Kunst ..... 475&#13;
Sylvia G. HUNDENBORN&#13;
Mögliche und wirkliche Räume. Zur künstlerisch-forschenden Auseinandersetzung mit dem Weltkulturerbe im Kontext Ästhetischer Forschung ..... 477&#13;
Jonas MEIXNER, Imke GERKENSMEIER, Karina Karolina KEDZIOR&#13;
Wissenschaftlich publizieren mit Studierenden im Bachelor Psychologie. Eine qualitative Evaluation ..... 479&#13;
Renate NOCON-STOFFERS&#13;
Forschendes Lernen im Praxissemester – Einstellungen von Sportstudierenden zu Implementierung, Nutzen und Gelingensbedingungen ..... 481&#13;
Sabine REISAS, Julia SANDMANN&#13;
Ein multiperspektivisches Modell zur Konzeptionierung Forschenden Lernens mit Praxispartnern ..... 483&#13;
Elena REY MARTINEZ, Friederike RUNGE, Sandra FISCHER, Michael SAUER, Stefan HALVERSCHEID, Susanne BÖGEHOLZ&#13;
Fachdidaktische Forschungskompetenzen entwickeln in MINT und gesellschaftswissenschaftlichen Fächern ..... 485&#13;
Kristina RZEHAK, Martin WOLLSCHLÄGER-TIGGES&#13;
Unterstützung beim Sichtbarmachen von Forschung. Eine Lehrveranstaltung zum (ingenieur-)wissenschaftlichen Schreiben ..... 487&#13;
Constanze SAUNDERS&#13;
Studierende forschen zu Sprachbildung: Lernforschungsprojekte eines Seminars im Master of Education ..... 489&#13;
Sabrina TIETJEN, Maria PETERS, Silvia THÜNEMANN&#13;
BOOC: Forschendes Studieren und Blended-Learning ..... 491&#13;
Andreas WEINER&#13;
Forschendes Lernen in schulpraktischen Studien von Lehrkräften an berufsbildenden Schulen ..... 493&#13;
Anika WITTKOWSKI, Robert BAAR, Natascha KORFF, Silvia THÜHNEMANN&#13;
Forschendes Studieren in der Lehramtsausbildung an der Universität Bremen – eine diversitätssensible Curriculumsentwicklung ..... 495&#13;
Tagungsprogramm&#13;
Ablauf der Tagung ..... 499</mods:tableOfContents>
                  <mods:targetAudience>specialized</mods:targetAudience>
                  <mods:note type="content">Druckausgabe: Neuber, Nils; Paravicini, Walther; Stein, Martin (Hrsg.): Forschendes Lernen - the wider view : Eine Tagung des Zentrums für Lehrerbildung der Westfälischen Wilhelms-Universität Münster vom 25. bis 27.09.2017. Münster : WTM, 2018. (Schriften zur allgemeinen Hochschuldidaktik ; 3 ), ISBN 978-3-95987-087-0</mods:note>
                  <mods:note type="ownership">© 2016 WTM – Verlag für wissenschaftliche Texte und Medien, Münster</mods:note>
                  <mods:subject>
                    <mods:topic lang="ger">Entdeckendes Lernen</mods:topic>
                  </mods:subject>
                  <mods:classification authority="ddc">510</mods:classification>
                  <mods:classification authority="ddc">370</mods:classification>
                  <mods:relatedItem type="series">
                    <mods:titleInfo>
                      <mods:title script="Latn">Schriften zur allgemeinen Hochschuldidaktik</mods:title>
                    </mods:titleInfo>
                    <mods:part type="volume" order="3">
                      <mods:detail>
                        <mods:number>3</mods:number>
                      </mods:detail>
                    </mods:part>
                    <mods:recordInfo>
                      <mods:recordIdentifier>oai:wwu.de:2e26bff8-396f-4f7a-9b64-da356207e90e</mods:recordIdentifier>
                    </mods:recordInfo>
                  </mods:relatedItem>
                  <mods:identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:6-47159510988</mods:identifier>
                  <mods:identifier type="isbn">978 3-95987-088-7</mods:identifier>
                  <mods:location>
                    <mods:url access="object in context">https://miami.uni-muenster.de/Record/b147bd6d-be45-4a75-ae1d-d15ac164e22a</mods:url>
                  </mods:location>
                  <mods:accessCondition type="restriction on access">
                    <mods:extension>
                      <ma:maWrap xmlns:ma="http://memoryalpha.ulb.uni-muenster.de">
                        <ma:licence>
                          <ma:displayLabel>InC 1.0</ma:displayLabel>
                          <ma:targetUrl>https://rightsstatements.org/vocab/InC/1.0/</ma:targetUrl>
                        </ma:licence>
                      </ma:maWrap>
                    </mods:extension>
                  </mods:accessCondition>
                  <mods:recordInfo>
                    <mods:recordIdentifier>oai:wwu.de:b147bd6d-be45-4a75-ae1d-d15ac164e22a</mods:recordIdentifier>
                  </mods:recordInfo>
                </mods:mods>
              </mets:xmlData>
            </mets:mdWrap>
          </mets:dmdSec>
          <mets:amdSec ID="AMD_b147bd6d-be45-4a75-ae1d-d15ac164e22a">
            <mets:rightsMD ID="RIGHTSMD_b147bd6d-be45-4a75-ae1d-d15ac164e22a">
              <mets:mdWrap MDTYPE="OTHER" MIMETYPE="text/xml" OTHERMDTYPE="DVRIGHTS">
                <mets:xmlData>
                  <dv:rights xmlns:dv="http://dfg-viewer.de/">
                    <dv:owner>Universitäts- und Landesbibliothek Münster</dv:owner>
                  </dv:rights>
                </mets:xmlData>
              </mets:mdWrap>
            </mets:rightsMD>
            <mets:digiprovMD ID="DIGIPROVMD_b147bd6d-be45-4a75-ae1d-d15ac164e22a">
              <mets:mdWrap MDTYPE="OTHER" MIMETYPE="text/xml" OTHERMDTYPE="DVLINKS">
                <mets:xmlData>
                  <dv:links xmlns:dv="http://dfg-viewer.de/">
                    <dv:reference>https://miami.uni-muenster.de/Record/b147bd6d-be45-4a75-ae1d-d15ac164e22a</dv:reference>
                    <dv:presentation/>
                  </dv:links>
                </mets:xmlData>
              </mets:mdWrap>
            </mets:digiprovMD>
          </mets:amdSec>
          <mets:fileSec>
            <mets:fileGrp USE="DEFAULT">
              <mets:file MIMETYPE="application/pdf" CHECKSUM="2b93459e23ee9dfbe43f90664903b071a4deead12f385bcdc6fd34824a42a731" CREATED="2018-09-03T13:37:09" CHECKSUMTYPE="SHA-256" SIZE="8382118" ID="ID_FIL_wtm_isbn-978-3-95987-088-7.pdf_DEFAULT">
                <mets:FLocat xlink:href="https://repositorium.uni-muenster.de/document/miami/b147bd6d-be45-4a75-ae1d-d15ac164e22a/wtm_isbn-978-3-95987-088-7.pdf" LOCTYPE="URL"/>
              </mets:file>
            </mets:fileGrp>
            <mets:fileGrp USE="DOWNLOAD">
              <mets:file MIMETYPE="application/pdf" ID="DOWb147bd6d-be45-4a75-ae1d-d15ac164e22a">
                <mets:FLocat xlink:href="https://repositorium.uni-muenster.de/transfer/miami/b147bd6d-be45-4a75-ae1d-d15ac164e22a" LOCTYPE="URL"/>
              </mets:file>
            </mets:fileGrp>
          </mets:fileSec>
          <mets:structMap TYPE="PHYSICAL">
            <mets:div ID="ID_PHY_b147bd6d-be45-4a75-ae1d-d15ac164e22a" TYPE="physSequence">
              <mets:div ID="ID_PHY_wtm_isbn-978-3-95987-088-7.pdf">
                <mets:fptr FILEID="ID_FIL_wtm_isbn-978-3-95987-088-7.pdf_DEFAULT"/>
              </mets:div>
            </mets:div>
          </mets:structMap>
          <mets:structMap TYPE="LOGICAL">
            <mets:div ADMID="AMD_b147bd6d-be45-4a75-ae1d-d15ac164e22a" DMDID="DMD_b147bd6d-be45-4a75-ae1d-d15ac164e22a" ID="ID_LOG_b147bd6d-be45-4a75-ae1d-d15ac164e22a" TYPE="Monograph">
              <mets:div ID="ID_LOG_ID_PHY_wtm_isbn-978-3-95987-088-7.pdf"/>
            </mets:div>
          </mets:structMap>
          <mets:structLink>
            <mets:smLink xlink:from="ID_LOG_b147bd6d-be45-4a75-ae1d-d15ac164e22a" xlink:to="ID_PHY_b147bd6d-be45-4a75-ae1d-d15ac164e22a"/>
            <mets:smLink xlink:from="ID_LOG_ID_PHY_wtm_isbn-978-3-95987-088-7.pdf" xlink:to="ID_PHY_wtm_isbn-978-3-95987-088-7.pdf"/>
          </mets:structLink>
        </mets:mets>