<mets:mets xmlns:mets="http://www.loc.gov/METS/" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/METS/ https://www.loc.gov/standards/mets/mets.xsd" OBJID="oai:wwu.de:b9dfb7bc-7b37-4ef2-9755-84eb77334393" LABEL="University of Muenster, Institutional Repository MIAMI"  xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
          <mets:metsHdr CREATEDATE="2022-11-09T14:50:30">
            <mets:agent TYPE="OTHER" ROLE="OTHER" OTHERTYPE="SOFTWARE">
              <mets:name>Memory Alpha</mets:name>
            </mets:agent>
          </mets:metsHdr>
          <mets:dmdSec ID="DMD_b9dfb7bc-7b37-4ef2-9755-84eb77334393">
            <mets:mdWrap MIMETYPE="text/xml" MDTYPE="MODS">
              <mets:xmlData>
                <mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-7.xsd" version="3.7">
                  <mods:titleInfo type="uniform" lang="ger">
                    <mods:title>Begabungsförderung, Leistungsentwicklung, Bildungsgerechtigkeit – für alle!</mods:title>
                    <mods:subTitle>Beiträge aus der Begabungsförderung</mods:subTitle>
                  </mods:titleInfo>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/135550017">
                    <mods:namePart type="given">Christian</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Fischer</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1965-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Fischer, Christian</mods:displayForm>
                    <mods:affiliation>FB 06: Erziehungswissenschaft und Sozialwissenschaften</mods:affiliation>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/1038487315" altRepGroup="2">
                    <mods:namePart type="given">Christiane</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Fischer-Ontrup</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1976-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Fischer-Ontrup, Christiane</mods:displayForm>
                    <mods:affiliation>FB 06: Erziehungswissenschaft und Sozialwissenschaften</mods:affiliation>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/1038487315" altRepGroup="2">
                    <mods:namePart type="given">Christiane Fischer-</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Ontrup</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1976-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Ontrup, Christiane Fischer-</mods:displayForm>
                    <mods:affiliation>FB 06: Erziehungswissenschaft und Sozialwissenschaften</mods:affiliation>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/1038487315" altRepGroup="2">
                    <mods:namePart type="given">Christiane</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Ontrup</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1976-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Ontrup, Christiane</mods:displayForm>
                    <mods:affiliation>FB 06: Erziehungswissenschaft und Sozialwissenschaften</mods:affiliation>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/120243172">
                    <mods:namePart type="given">Friedhelm</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Käpnick</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1955-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Käpnick, Friedhelm</mods:displayForm>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/121555968">
                    <mods:namePart type="given">Nils</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Neuber</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1966-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Neuber, Nils</mods:displayForm>
                    <mods:affiliation>FB 07: Psychologie und Sportwissenschaft</mods:affiliation>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/123432448">
                    <mods:namePart type="given">Claudia</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Solzbacher</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1956-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Solzbacher, Claudia</mods:displayForm>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/1215270682">
                    <mods:namePart type="given">Pienie</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Zwitserlood</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Zwitserlood, Pienie</mods:displayForm>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="7">
                    <mods:namePart>Universitäts- und Landesbibliothek Münster</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="7">
                    <mods:namePart>ULB Münster</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="7">
                    <mods:namePart>Landesbibliothek Münster / Universitäts- und Landesbibliothek Münster</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="7">
                    <mods:namePart>Universität Münster / Universitäts- und Landesbibliothek</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:genre>book</mods:genre>
                  <mods:genre authority="dct">Text</mods:genre>
                  <mods:originInfo>
                    <mods:publisher>Waxmann Verlag</mods:publisher>
                    <mods:dateIssued keyDate="yes">2020</mods:dateIssued>
                    <mods:issuance>monographic</mods:issuance>
                  </mods:originInfo>
                  <mods:originInfo>
                    <mods:dateIssued encoding="w3cdtf">2022-08-04</mods:dateIssued>
                    <mods:dateModified encoding="w3cdtf">2022-08-05</mods:dateModified>
                    <mods:edition>[Electronic ed.]</mods:edition>
                  </mods:originInfo>
                  <mods:language>
                    <mods:languageTerm type="code" authority="iso639-2b">ger</mods:languageTerm>
                  </mods:language>
                  <mods:physicalDescription>
                    <mods:form>electronic</mods:form>
                    <mods:reformattingQuality>access</mods:reformattingQuality>
                    <mods:internetMediaType>application/pdf</mods:internetMediaType>
                    <mods:extent>417</mods:extent>
                    <mods:digitalOrigin>born digital</mods:digitalOrigin>
                  </mods:physicalDescription>
                  <mods:abstract lang="ger">Bildungsgerechtigkeit, Leistungsentwicklung und Begabungsförderung sind drängende Herausforderungen für das deutsche Bildungssystem, wie nationale und internationale Vergleichsstudien (TIMSS, IGLU, PISA) zeigen. Es ist erforderlich, dass benachteiligte und talentierte Kinder auf ihren jeweiligen Kompetenzstufen gezielte Unterstützung und individuelle Förderung erfahren. Das Herausfordern und Fördern von Begabungen und Talenten soll dazu beitragen, dass offensichtliche wie verborgene Potenziale bei Kindern aus sozial benachteiligten Lagen sowie bei Kindern mit Beeinträchtigungen entwickelt und entfaltet werden können. Vom 19. bis 22. September 2018 widmete sich der 6. Münstersche Bildungskongress mit dem Thema „Begabungsförderung, Leistungsentwicklung, Bildungsgerechtigkeit – für alle!“ ebendiesen Chancen und Herausforderungen mit dem Ziel, die Begabungsförderung und Potenzialentwicklung in die Mitte der Gesellschaft zu rücken und so mehr Bildungsgerechtigkeit zu schaffen. Mit über 130 Beiträgen haben Wissenschaftler*innen und Praktiker*innen neue Impulse gesetzt, Themen diskutiert und neue Ansätze vorgetragen. Dank der interessanten Beiträge und anregenden Gespräche wurde der 6. Münstersche Bildungskongress zu einem anspruchsvollen Format wissenschaftlichen Austausches und interdisziplinären Gesprächs. Viele der vorgetragenen und diskutierten Beiträge werden hier zusammengefasst. Dieser zweite Band umfasst Beiträge aus der Begabungsförderung aus der fachspezifischen und fachübergreifenden schulischen sowie außerschulischen Praxis. Zusätzlich finden sich in diesem Band auch Beiträge aus dem Verbundprojekt „Leistung macht Schule“ (LemaS), dessen 1. Jahrestagung in den Kongress eingebunden wurde und diesen durch Beiträge bereichert hat, sowie Beiträge zu internationalen Perspektiven in der Begabungsförderung.</mods:abstract>
                  <mods:tableOfContents lang="ger">Vorwort ..... 9&#13;
Michael Voges: Bessere Entwicklungsmöglichkeiten für leistungsstarke und leistungsfähige Schülerinnen und Schüler: zur Entstehung der gemeinsamen Förderstrategie von Bund und Ländern von Herbst 2016 Vortrag auf dem 6. Münsterschen Bildungskongress am 20.09.2018 ..... 11&#13;
Christian Fischer und Gabriele Weigand: Förderinitiative „Leistung macht Schule“ Ein Beitrag zur Bildungsgerechtigkeit im deutschen Schulsystem ..... 23&#13;
1 Beiträge zur fächer(gruppen)spezifi schen Begabungsförderung aus der Initiative „Leistung macht Schule“&#13;
Ralf Benölken: Besondere Begabungen im Fokus intersektionaler Forschung Überlegungen ausgehend von der Diversitätsfacette Geschlecht im Kontext von Mathematik ..... 45&#13;
Beate Laudenberg und Carmen Spiegel: Jenseits des Normalen? – zur Förderung sprachlicher und sprachästhetischer Begabungen ..... 57&#13;
René Dohrmann und Volkhard Nordmeier:  Physikbezogene Potenziale und Begabungen entdecken und fördern Ansätze für Schule und Hochschule ..... 73&#13;
Claudia Hildebrandt und Matthias Matzner: Leistungsstarke Schülerinnen und Schüler in der Informatik fordern und fördern ..... 89&#13;
Kerstin Höner, Lisanne Kraeva und Kristiena Matis: Wie SchülerInnen experimentieren Diagnose experimenteller Problemlösekompetenz ..... 99&#13;
Hilde Köster und Tobias Mehrtens: Naturwissenschafts- und technikbezogene Potenziale bei Grundschulkindern aufdecken, diagnostizieren und fördern ..... 117&#13;
Jessika Golle, Evelin Herbein und Julia Schiefer: Identifi kation und Förderung besonders begabter Kinder im Rahmen der Hector Kinderakademien ..... 129&#13;
2 Weitere Beiträge zur fächer(gruppen)spezifi schen Begabungsförderung&#13;
Katarina Farkas: Kreativität und Deutschunterricht Was fördern, wie fördern, wozu fördern? ..... 143&#13;
Michael Pfi tzner und Nils Neuber: Talente im Sport Neue Perspektiven zur leistungssportlichen Förderung junger Athletinnen und Athleten ..... 155&#13;
Claas Wegner: OZHB – Neuigkeiten im Bereich der Hochbegabungsforschung an der Universität Bielefeld Vorstellung des „Osthushenrich-Zentrums für Hochbegabungsforschung an der Fakultät für Biologie“ (OZHB) ..... 175&#13;
Stephanie Ohlberger und Claas Wegner: Welche Schülertypen profi tieren von bilingualen Modulen im Biologieunterricht? Ausgewählte Ergebnisse einer Fragebogenstudie ..... 179&#13;
Mario Schmiedebach und Claas Wegner: Beschulung neuzugewanderter Schülerinnen und Schüler Potentiale des sprachsensiblen Naturwissenschaft sunterrichts nutzen ..... 191&#13;
3 Individuelle Begabungsförderung – Beispiele aus der Förderpraxis&#13;
Anja Wardemann und Maja Storch: „Ein Ozean voller Energie“ Wie Kinder und Jugendliche mit besonderen Begabungen durch die Arbeit mit dem ZRM zu mehr Selbstmanagement und Motivation gelangen können ..... 205&#13;
Vivian Marielle van Gerven: Meistern statt Maskieren Lese- und (Recht-)Schreibstrategien für mehrfach außergewöhnliche Kinder ..... 219&#13;
Anne Vohrmann: Zeigt, was ihr könnt! Untersuchung eines Motivations- und Selbststeuerungstrainings für begabte Underachiever – Zusammenfassung eines Praxisvortrags im Rahmen des 6. Münsterschen Bildungskongresses ..... 231&#13;
Sabine Warnecke und Robert Hauke: Stärkung der Bildungsgerechtigkeit bei Underachievement, Migration und Hochbegabung Drei Beispiele aus der Förderpraxis ..... 241&#13;
Sarah Schulte ter Hardt, Nele von Wieding, Julia Gilhaus-Schütz, Christian Fischer und David Rott: Individuelle Potenzialentwicklung durch stärkenorientierte Lernarchitekturen Zielgruppenspezifi sche Adaptationen und Weiterentwicklungen des Forder-Förder-Projektes (FFP) ..... 253&#13;
Astrid Wasmann: Divergierende Lernwege in der inklusiven Begabungsförderung ..... 273&#13;
Heike Werneburg: An der Seite von Eltern und Pä dagogInnen – mit Bildungsgerechtigkeit als Ziel Die Motivation der DGhK ..... 285&#13;
Jürgen Flender: Begabungsförderliches Begegnen fördern – theoretische Grundlagen und Praxisbeispiele aus der Internatsschule Schloss Hansenberg ..... 295&#13;
Birgit Wegerich-Bauer: Hochbegabtenförderung innerhalb der Waldorfpädagogik Ein personen- und entwicklungszentrierter Förderansatz ..... 303&#13;
Birgit Lehfeldt: Das Präsentationsformat PECHA KUCHA und sein Nutzen für den Erwerb digitaler Kompetenzen für Kinder und Jugendliche mit besonderen Begabungen Förderung des selbstgesteuerten Lernens und der Kreativität von hochbegabten Schülerinnen und Schülern im Unterricht mit digitalen Medien ..... 315&#13;
4 Beiträge zu internationalen Perspektiven in der Begabungsförderung&#13;
Françoys Gagné: Developing Academic Talent: DGMT-based principles and best practices ..... 325&#13;
Anne Sliwka und Britta Klopsch: Flexible Grouping, Deeper Learning &amp; Universal Design for Learning Pädagogische Ansätze zur Begabungsförderung aus Kanada, Australien und Neuseeland ..... 345&#13;
David Lubinski, Camilla P. Benbow, and Harrison J. Kell: Life Paths and Accomplishments of Mathematically Precocious Males and Females Four Decades Later ..... 355&#13;
Colm O’Reilly: Gift ed education in Ireland – providing opportunities for socio-economically disadvantaged students ..... 379&#13;
Silke Rogl: Begabung entwickelt Region und Gemeinde (BeRG) Systemische Begabungsförderung in der Region ..... 395&#13;
Christiane Fischer-Ontrup, Lena Hain und Nele von Wieding: Evaluationsbericht des 6. Münsterschen Bildungskongresses ..... 403</mods:tableOfContents>
                  <mods:targetAudience>specialized</mods:targetAudience>
                  <mods:note type="additional physical form">Christian Fischer, Christiane Fischer-Ontrup, Friedhelm Käpnick, Nils Neuber, Claudia Solzbacher, Pienie Zwitserlood (Hrsg.): Begabungsförderung, Leistungsentwicklung, Bildungsgerechtigkeit – für alle! : Beiträge aus der Begabungsförderung. Münster : Waxmann, 2020. – (Begabungsförderung: Individuelle Förderung und Inklusive Bildung, Band-Nr. 10), ISBN 978-3-8309-4067-8, 417 S.</mods:note>
                  <mods:note type="funding">Finanziert durch den Open-Access-Publikationsfonds 2019 der Westfälischen Wilhelms-Universität Münster (WWU Münster).</mods:note>
                  <mods:subject>
                    <mods:topic lang="ger">Begabtenförderung; Leistungsentwicklung; Kongress; Münster (Westf)</mods:topic>
                  </mods:subject>
                  <mods:classification authority="ddc">370</mods:classification>
                  <mods:relatedItem otherType="IsIdenticalTo" otherTypeAuth="datacite">
                    <mods:identifier type="doi">10.31244/9783830990673</mods:identifier>
                  </mods:relatedItem>
                  <mods:identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:6-03029574075</mods:identifier>
                  <mods:identifier type="doi">10.17879/13029415359</mods:identifier>
                  <mods:identifier type="isbn">978-3-8309-9067-3</mods:identifier>
                  <mods:location>
                    <mods:url access="object in context">https://miami.uni-muenster.de/Record/b9dfb7bc-7b37-4ef2-9755-84eb77334393</mods:url>
                  </mods:location>
                  <mods:accessCondition type="use and reproduction">
                    <mods:extension>
                      <ma:maWrap xmlns:ma="http://memoryalpha.ulb.uni-muenster.de">
                        <ma:licence>
                          <ma:displayLabel>CC BY-NC-SA 4.0</ma:displayLabel>
                          <ma:targetUrl>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0</ma:targetUrl>
                        </ma:licence>
                      </ma:maWrap>
                    </mods:extension>
                  </mods:accessCondition>
                  <mods:recordInfo>
                    <mods:recordIdentifier>oai:wwu.de:b9dfb7bc-7b37-4ef2-9755-84eb77334393</mods:recordIdentifier>
                  </mods:recordInfo>
                </mods:mods>
              </mets:xmlData>
            </mets:mdWrap>
          </mets:dmdSec>
          <mets:amdSec ID="AMD_b9dfb7bc-7b37-4ef2-9755-84eb77334393">
            <mets:rightsMD ID="RIGHTSMD_b9dfb7bc-7b37-4ef2-9755-84eb77334393">
              <mets:mdWrap MDTYPE="OTHER" MIMETYPE="text/xml" OTHERMDTYPE="DVRIGHTS">
                <mets:xmlData>
                  <dv:rights xmlns:dv="http://dfg-viewer.de/">
                    <dv:owner>Universitäts- und Landesbibliothek Münster</dv:owner>
                  </dv:rights>
                </mets:xmlData>
              </mets:mdWrap>
            </mets:rightsMD>
            <mets:digiprovMD ID="DIGIPROVMD_b9dfb7bc-7b37-4ef2-9755-84eb77334393">
              <mets:mdWrap MDTYPE="OTHER" MIMETYPE="text/xml" OTHERMDTYPE="DVLINKS">
                <mets:xmlData>
                  <dv:links xmlns:dv="http://dfg-viewer.de/">
                    <dv:reference>https://miami.uni-muenster.de/Record/b9dfb7bc-7b37-4ef2-9755-84eb77334393</dv:reference>
                    <dv:presentation/>
                  </dv:links>
                </mets:xmlData>
              </mets:mdWrap>
            </mets:digiprovMD>
          </mets:amdSec>
          <mets:fileSec>
            <mets:fileGrp USE="DEFAULT">
              <mets:file MIMETYPE="application/pdf" CHECKSUM="ead4799a96912e3ee648a68f24009e23a7140dda46af6034f33c6735c8358baf" CREATED="2022-08-05T11:41:11" CHECKSUMTYPE="SHA-256" SIZE="5684511" ID="ID_FIL_10.31244_9783830990673.pdf_DEFAULT">
                <mets:FLocat xlink:href="https://repositorium.uni-muenster.de/document/miami/b9dfb7bc-7b37-4ef2-9755-84eb77334393/10.31244_9783830990673.pdf" LOCTYPE="URL"/>
              </mets:file>
            </mets:fileGrp>
            <mets:fileGrp USE="DOWNLOAD">
              <mets:file MIMETYPE="application/pdf" ID="DOWb9dfb7bc-7b37-4ef2-9755-84eb77334393">
                <mets:FLocat xlink:href="https://repositorium.uni-muenster.de/transfer/miami/b9dfb7bc-7b37-4ef2-9755-84eb77334393" LOCTYPE="URL"/>
              </mets:file>
            </mets:fileGrp>
          </mets:fileSec>
          <mets:structMap TYPE="PHYSICAL">
            <mets:div ID="ID_PHY_b9dfb7bc-7b37-4ef2-9755-84eb77334393" TYPE="physSequence">
              <mets:div ID="ID_PHY_10.31244_9783830990673.pdf">
                <mets:fptr FILEID="ID_FIL_10.31244_9783830990673.pdf_DEFAULT"/>
              </mets:div>
            </mets:div>
          </mets:structMap>
          <mets:structMap TYPE="LOGICAL">
            <mets:div ADMID="AMD_b9dfb7bc-7b37-4ef2-9755-84eb77334393" DMDID="DMD_b9dfb7bc-7b37-4ef2-9755-84eb77334393" ID="ID_LOG_b9dfb7bc-7b37-4ef2-9755-84eb77334393" TYPE="Monograph">
              <mets:div ID="ID_LOG_ID_PHY_10.31244_9783830990673.pdf"/>
            </mets:div>
          </mets:structMap>
          <mets:structLink>
            <mets:smLink xlink:from="ID_LOG_b9dfb7bc-7b37-4ef2-9755-84eb77334393" xlink:to="ID_PHY_b9dfb7bc-7b37-4ef2-9755-84eb77334393"/>
            <mets:smLink xlink:from="ID_LOG_ID_PHY_10.31244_9783830990673.pdf" xlink:to="ID_PHY_10.31244_9783830990673.pdf"/>
          </mets:structLink>
        </mets:mets>