<mets:mets xmlns:mets="http://www.loc.gov/METS/" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/METS/ https://www.loc.gov/standards/mets/mets.xsd" OBJID="oai:wwu.de:ba2ac61d-d516-4963-b829-f829d10ab30a" LABEL="University of Muenster, Institutional Repository MIAMI"  xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
          <mets:metsHdr CREATEDATE="2022-11-09T15:05:01">
            <mets:agent TYPE="OTHER" ROLE="OTHER" OTHERTYPE="SOFTWARE">
              <mets:name>Memory Alpha</mets:name>
            </mets:agent>
          </mets:metsHdr>
          <mets:dmdSec ID="DMD_ba2ac61d-d516-4963-b829-f829d10ab30a">
            <mets:mdWrap MIMETYPE="text/xml" MDTYPE="MODS">
              <mets:xmlData>
                <mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-7.xsd" version="3.7">
                  <mods:titleInfo type="uniform" lang="ger">
                    <mods:title>Wissenstransfer – ein zentrales Thema für die Sportpädagogik?</mods:title>
                    <mods:subTitle>35. Jahrestagung der dvs-Sektion Sportpädagogik vom 16.-18. Juni 2022 in Münster</mods:subTitle>
                  </mods:titleInfo>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/173235263" altRepGroup="0">
                    <mods:namePart type="given">Marion</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Golenia</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1972-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Golenia, Marion</mods:displayForm>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">aut</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/173235263" altRepGroup="0">
                    <mods:namePart type="given">Marion Eva</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Golenia</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1972-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Golenia, Marion Eva</mods:displayForm>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">aut</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/1245896539">
                    <mods:namePart type="given">Markus</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Jürgens</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Jürgens, Markus</mods:displayForm>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">aut</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal">
                    <mods:namePart type="given">Kathrin</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Kohake</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Kohake, Kathrin</mods:displayForm>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">aut</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/121555968">
                    <mods:namePart type="given">Nils</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Neuber</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1966-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Neuber, Nils</mods:displayForm>
                    <mods:affiliation>FB 07: Psychologie und Sportwissenschaft</mods:affiliation>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">aut</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="4">
                    <mods:namePart>Universitäts- und Landesbibliothek Münster</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="4">
                    <mods:namePart>Münster, Westfalen / ULB</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="4">
                    <mods:namePart>Münster, Westfalen / Landesbibliothek</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="4">
                    <mods:namePart>Westfalen / Universität Münster / Universitäts- und Landesbibliothek</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:genre>conferenceObject</mods:genre>
                  <mods:genre authority="dct">Text</mods:genre>
                  <mods:originInfo>
                    <mods:dateIssued keyDate="yes">2022</mods:dateIssued>
                    <mods:issuance>monographic</mods:issuance>
                  </mods:originInfo>
                  <mods:originInfo>
                    <mods:dateIssued encoding="w3cdtf">2022-07-29</mods:dateIssued>
                    <mods:dateModified encoding="w3cdtf">2022-07-29</mods:dateModified>
                    <mods:edition>[Electronic ed.]</mods:edition>
                  </mods:originInfo>
                  <mods:language>
                    <mods:languageTerm type="code" authority="iso639-2b">ger</mods:languageTerm>
                  </mods:language>
                  <mods:physicalDescription>
                    <mods:form>electronic</mods:form>
                    <mods:reformattingQuality>access</mods:reformattingQuality>
                    <mods:internetMediaType>application/pdf</mods:internetMediaType>
                    <mods:extent>148</mods:extent>
                    <mods:digitalOrigin>born digital</mods:digitalOrigin>
                  </mods:physicalDescription>
                  <mods:abstract lang="ger">Forschung und Lehre gelten gemeinhin als die zentralen Aufgaben von Universitäten. In den letzten Jahren kommt als "dritte Säule" zunehmend der Transfer akademischen Wissens in die Praxis hinzu. Während für die ersten beiden Aufgaben weitgehend etablierte Strategien und Formate vorliegen, tun sich die Universitäten mit dem Wissenstransfer allerdings oft noch schwer. Das gilt auch für die Sportwissenschaft im Allgemeinen und die Sportpädagogik im Besonderen. Die 35. Jahrestagung der dvs-Sektion Sportpädagogik vom 16.-18. Juni am SportCampus in Münster stand deshalb unter der Fragestellung "Wissenstransfer - ein zentrales Thema für die Sportpädagogik?". Zu dem wissenschaftlichen Programm gehörten drei Hauptvorträge, vier Dialogforen, ein Bildungspolitischer Abend, ein Sportwissenschaftliches Forum gemeinsam mit der asp-Tagung sowie insgesamt 76 Vorträge und 29 Poster.</mods:abstract>
                  <mods:abstract lang="eng">Research and teaching are generally regarded as the central tasks of universities. In recent years, the transfer of academic knowledge into practice has increasingly been added as a "third column" While there are largely established strategies and formats for the first two tasks, universities often still struggle with the transfer of knowledge. This applies for sports science in general and sports pedagogy in particular. The 35th annual conference of the dvs-section "Sportpädagogik" from June 16-18 at the SportCampus in Münster therefore focused on the question "Knowledge Transfer - a Key Topic for Sports Pedagogy?". The scientific program included three keynote lectures, four dialogue forums, an educational policy evening, a sports science forum together with the asp conference, and a total of 76 presentations and 29 posters.</mods:abstract>
                  <mods:tableOfContents lang="ger">Impressum ..... 2&#13;
Inhaltsverzeichnis ..... 3&#13;
Grußworte ..... 10&#13;
Ausrichter der Tagung ..... 10&#13;
Westfälische Wilhelms-Universität Münster ..... 12&#13;
Deutsche Vereinigung für Sportwissenschaft ..... 13&#13;
Staatskanzlei des Landes Nordrhein-Westfalen ..... 14&#13;
Sportjugend Nordrhein-Westfalen ..... 16&#13;
Willibald Gebhardt Institut ..... 17&#13;
Hauptvorträge ..... 18&#13;
Transfer fachdidaktischer Ansätze – Entwicklungsforschung für unterschiedliche Implementationsstrategien | Prof. Dr. Susanne Prediger ..... 18&#13;
Transfer in der Sportpädagogik – vom Kernanliegen zur Bürde einer Disziplin!? | Prof. Dr. Michael Pfitzner ..... 19&#13;
Sportpädagogischer Transfer in außerschulische Praxisfelder: Was funktioniert wie und mit wem? | Prof. Dr. Miriam Kehne und Prof. Dr. Alfred Richartz ..... 20&#13;
Dialogforen ..... 21&#13;
Transfer im Kinder- und Jugendsport | ..... Dr. Ahmet Derecik und Dr. Kathrin Kohake ..... 21&#13;
Transfer im Praxissemester | Prof. Dr. Verena Oesterhelt und Dr. Nils Ukley ..... 22&#13;
Lernen und Bewegung | Dr. Karin Eckenbach und Prof. Dr. André Gogoll ..... 22&#13;
Digitale Transferformate im Sport | Prof. Dr. Tim Bindel und Dr. Jonas Wibowo ..... 23&#13;
Arbeitskreise ..... 24&#13;
Arbeitskreis 1.1: Fit und gesund – schulischer und außerschulischer Kinder- und Jugendsport | Chair: Miriam Seyda ..... 24&#13;
Individualsport als Präferenz von Jugendlichen in Deutschland? – Entwicklung seit 2000 und Einfluss des Kapitals und der sozialen Herkunft | Sebastian Gehrmann, Laura Schreiner, Marlene Hansjürgens, Valerie Kastrup ..... 25&#13;
Online-Fitness und #Fitspiration als Phänomene des jugendlichen Sporttreibens? – Ein empirischer Überblick und mögliche sportpädagogische Konsequenzen | Johanna Korte, Elke Grimminger-Seidensticker ..... 26&#13;
Gesundheitsförderung und digitale Medien im Sportunterricht | Carolin Knoke, Claudia Niessner, Alexander Woll, Ingo Wagner ..... 27&#13;
Ganzheitliche Erfassung sportbezogener Gesundheitskompetenz jugendlicher Schüler:innen – Analyse der Dimensionen des Könnens und Wollens | Sina Hinternesch ..... 28&#13;
Berufliches Beanspruchungserleben und Professionelle Kompetenz – Gesundheitsrelevante Potenziale für (Sport-)Lehrkräfte der Grundschule | Mats Egerer ..... 29&#13;
Lernende Netzwerke – Wissensmanagement als Steuerungselement im Netzwerk von Schule und Spitzensport | Tino Symanzik, Benjamin Bonn, Swen Körner ..... 30&#13;
Arbeitskreis 1.2: Schulsport | Chair: Hans Peter Brandl-Bredenbeck ..... 31&#13;
Wissensaustausch durch kooperative Planung in den Settings Sportunterricht und Sportlehrer:innenbildung | Julia Lohmann, Hans Peter Brandl-Bredenbeck, Ralf Sygusch ..... 32&#13;
Theorie- und Praxisanteile im Sportunterricht – in Präsenz und auf Distanz | Anne-Christin Roth, Lara Stamm ..... 33&#13;
Das Identifizieren von Problemen als Ausgangspunkt für Reflexionsprozesse in Gesprächen des Sportunterrichts – Erste Ergebnisse einer Videografischen Untersuchung von Reflexionsgesprächen in der Sekundarstufe I | André Meister ..... 34&#13;
App-basierte Hausaufgaben im Sportunterricht – eine Übersicht und das SportZens 'Workout of the Week' als Beispiel | Bastian Schittkowski, Alexander Woll, Ingo Wagner ..... 35&#13;
Von Wissen zu Performanz am Beispiel der Klassenführung im Sportunterricht (WiPe-Sport): Teilprojekt WIE-Test | Eric Jeisy, Matthias Baumgartner, Clemens Berthold, Dominik Zulian ..... 36&#13;
Professionswissen angehender Sportlehrkräfte für den außerunterrichtlichen Schulsport | Nicole Satzinger, Elisabeth Von Plettenberg, Miriam Kehne ..... 37&#13;
Arbeitskreis 1.3: Heterogenität und Diversität im Sportunterricht | Chair: Jessica Süßenbach ..... 38&#13;
Diversitätssensibel? Erkenntnisse aus einem partizipativen Unterrichtsentwicklungsprozess | Jana Baumgärtner, Christoph Kreinbucher-Bekerle, Sebastian Ruin ..... 39&#13;
Verknüpfung pädagogischer Diagnosen mit didaktischen Handlungen als eine Voraussetzung für individuelles Lernen | Anneke Langer ..... 40&#13;
"Wer von Ihnen würde sich filmen lassen?" – Eine Untersuchung zum Einsatz von Unterrichtsvideos in der Lerneinheit "Fachdidaktische Perspektiven auf Inklusion" | Silke Haas, Caroline Burgwald ..... 41&#13;
'Aber immer wär auch krass' – Perspektiven von SchülerInnen auf Rollstuhlbasketball | Steffen Greve, Jessica Süßenbach, Stephan Schiemann, Kira Elena Weber ..... 42&#13;
Digitale Medien in der Sportlehrkräfteausbildung – zur Professionalisierung angehender Sportlehrkräfte für den inklusiven Sportunterricht | Sebastian Spillner ..... 43&#13;
Erfahrungen von Transpersonen im Sportunterricht – zwischen Beschämung und Ausgrenzung | Julia Barta, Heike Tiemann ..... 44&#13;
Arbeitskreis 1.4: Vertiefte Auseinandersetzung mit sportunterrichtlichen Fachgegenständen – "Aktivierung im Sportunterricht" revisited | Chair: Tim Heemsoth, Ole Stabick ..... 45&#13;
Merkmale kognitiv-reflexiver und kognitiv-motorischer Aktivierung im Fach Sport und deren formative Evaluation | Christian Herrmann ..... 46&#13;
"Folge dem Plan und stell dich gut!" – Beobachtbare Handlungsweisen von Sportlehramtsstudierenden im Praktikum zur Aktivierung von Lernenden im Sportunterricht | Tim Heemsoth ..... 47&#13;
Kriterien eines aktivierenden Sportunterrichts aus Sportlehrer:innensicht | Ole Stabick, Tim Heemsoth, Claus Krieger, Ingrid Bähr ..... 48&#13;
Merkmale zur Gestaltung eines kognitiv aktivierenden Sportunterrichts: Befunde eines Scoping Reviews | Clemens Töpfer, Sophie Engelhardt, Julia Hapke ..... 49&#13;
Ungewissheitsfreundlicher Sportunterricht – Das Transferprojekt "AUFTAKT" | Ole Stabick, Ingrid Bähr, Claus Krieger ..... 50&#13;
Zum Einfluss verschiedener Aktivierungsformen auf das Erlernen einer motorischen Fertigkeit | Malte Simon, Heiko Lex ..... 51&#13;
Arbeitskreis 2.1: Von der Praxis in die Theorie und zurück – Tanz interdisziplinär erforschen, Tanz beforschen | Chair: Esther Pürgstaller ..... 52&#13;
Von der Praxis in die Theorie und zurück: Entwicklung eines Reflexionstools für Tanzvermittler*innen | Lea Maria Spahn ..... 53&#13;
Von der Praxis in die Theorie und zurück: Entwicklung des tänzerischen Selbstkonzepts bei Kindern | Helena Rudi ..... 54&#13;
Von der Praxis in die Theorie und zurück: Entwicklung eines Testverfahrens zur Erhebung tänzerischer Kreativität bei Kindern | Esther Pürgstaller, Nils Neuber ..... 55&#13;
KI-basiertes Feedback im Tanz – eine systematische Literaturanalyse | Kira Siewert, Helena Miko, Christian Büning, Claudia Steinberg ..... 56&#13;
Arbeitskreis 2.2: Coaching im Wettkampf – Sprachliches Handeln und Interaktion in Spielunterbrechungen im Leistungssport | Chair: Dennis Wolff ..... 57&#13;
Coaching im Wettkampf – Theoretische Rahmung und methodisches Forschungsdesign | Dennis Wolff ..... 58&#13;
Professionalisierung in der Aus- und Fortbildung von Trainer*innen | Lennart Wehking, Peter Frei, Ralf Sygusch ..... 59&#13;
Sprachliches Handeln in Team-Time-outs – Erste Analysen aus dem Spitzenhandball | Peter Frei, Dennis Wolff ..... 60&#13;
Körperliche Positionierungen in Time-out-Situationen | Christian Hungerecker, Dennis Wolff, Peter Frei ..... 61&#13;
Arbeitskreis 2.3: Vermittlung situationsspezifischer Fähigkeiten für den Sportunterricht in hochschuldidaktischen Lehrveranstaltungen | Chair: Jan Erhorn, Wiebke Langer ..... 62&#13;
Der Professionelle Blick im Kontext diversitätssensiblen Unterrichtens | Sabine Reuker, Karin Schicklinski ..... 63&#13;
Videobasierte Lehrveranstaltungen zur Förderung Professioneller Unterrichtswahrnehmung – Ein Seminarkonzept zur gleichberechtigten Teilhabe im Sportunterricht | Markus Jürgens, Nils Neuber ..... 64&#13;
Qualifizierung von Sportlehrkräften für einen inklusiven Sportunterricht. Entwicklung und Evaluation einer hochschuldididaktischen Lehrsequenz | Jan Erhorn, Wiebke Langer ..... 65&#13;
Aufgabenanalysefähigkeit von Sportlehrkräften – Eine quantitative Studie zur Beurteilungsleistung kognitiver und motorischer Anforderungen | Carl Philipp Hendricks ..... 66&#13;
Arbeitskreis 2.4: Amplifying the Other(s) — decentralizing the Normal | Chair: Brigitta Höger, Martin Giese, Sebastian Ruin, Justin Haegele, Stefan Meier ..... 67&#13;
Subjective Constructions of Social Hierarchy in Physical Education Classes among students with Visual Impairments in Germany | Jana Baumgärtner, Martin Giese, Justin Haegele, Sebastian Ruin ..... 68&#13;
Deviant Bodies – Discursive Othering in Physical Education | Brigitta Höger ..... 69&#13;
Places of exclusion through the lens of the Excluded – an example of transfer?! | Stefan Meier, Martin Giese ..... 70&#13;
Exploring Inclusion as a Subjective Experience in Physical Education | Justin Haegele ..... 71&#13;
Arbeitskreis 3.1: Aus- und Fortbildung von Sportlehrkräften | Chair: Daniel Rode ..... 72&#13;
Fallarbeit in der Lehrkräftebildung: Evaluation eines Blended-Learning-Seminars für Sportstudierende im Auslandspraxissemester | Sina Hinternesch, Anneke Langer, Jürgen Schwier, Miriam Seyda ..... 73&#13;
"Dann mach ich halt was Anderes" – Herausforderungen und Möglichkeiten sportpraktischer Lehrveranstaltungen in der COVID-19-Pandemie | Christian Gaum ..... 74&#13;
Förderung pädagogischer Qualität im Sportunterricht – Ein Mixed-Methods-Design | Jessica Maier ..... 75&#13;
Sportunterrichtsentwicklung und Professionalisierung in partizipativ gestalteten Bildungslaboren | Mareike Ahns, Alexander Ratzmann, Maximilian Rief, Daniel Rode, Günter Amesberger ..... 76&#13;
Arbeitskreis 3.2: Wissenstransfer in nicht-formalen Settings der Sportpädagogik | Chair: Jonas Wibowo ..... 77&#13;
Szenewissen in pädagogischer Rahmung am Beispiel Skateboarding | Benjamin Büscher ..... 78&#13;
Zugangsrelevantes Wissen als sozialpädagogische Aufgabe | Laura Trautmann ..... 79&#13;
Von der Szene für die Szene – Wissenstransfer im Tricking | Christian Hübner ..... 80&#13;
Wissenstransfer als designorientierte Wissenspartnerschaft | Frank Vohle ..... 81&#13;
Arbeitskreis 3.3: Sportliches Engagement in diversen Settings | Chair: Bernd Gröben ..... 82&#13;
Sozialerzieherische Effekte einer sportlichen Intervention mit Insassen einer Justizvollzugsanstalt | Milan Dransmann, Christopher Meier, Bernd Gröben, Pamela Wicker ..... 83&#13;
Weiblich – muslimisch – sportengagiert. Bedingungen des Sportengagements türkeistämmiger Frauen in Deutschland | Natalia Fast ..... 84&#13;
Bilateraler Wissenstransfer für Bildungsintegration – Forschungseinblicke in ein Third Mission Projekt zur Förderung von Bildungsintegrationsprozessen durch die Kombination von individueller Lernförderung und Sport | Vera Volkmann ..... 85&#13;
Barrierefreiheit identifizieren lernen – eine fotobasierte Intervention zur Förderung der Analysefähigkeit bei Schul- und Pausenhöfen | Tim Heemsoth, Frederik Bükers ..... 86&#13;
Arbeitskreis 3.4: Perspektiven von Schülerinnen und Schülern auf Sportunterricht | Chair: Jan Sohnsmeyer, Kathrin Kohake ..... 87&#13;
Bildung im Sport? Entwicklung eines Fragebogens zur Erfassung von Bildungserwartungen von Schüler:innen an den Sportunterricht | Bernd Gröben, Firat Akbulut, Michael Braksiek, Christopher Meier, Christopher Heim ..... 88&#13;
Förderung und Befriedigung der psychologischen Grundbedürfnisse und motivationale Orientierung von Kindern im Sportunterricht | Kathrin Kohake, Tim Heemsoth ..... 89&#13;
Entwicklung eines Fragebogens zur Erfassung des Aktuellen Interesses im Sportunterricht | Julius Haag, Jan Sohnsmeyer ..... 90&#13;
Das Zusammenspiel von tatsächlichen und selbstwahrgenommenen motorischen Basiskompetenzen im mittleren Kindesalter | Anne Strotmeyer, Christian Herrmann, Miriam Kehne ..... 91&#13;
Arbeitskreis 3.5: Wissenstransfer zur Verbesserung der Qualität des Schulsports in Europa | Chair: Heinz Aschebrock ..... 92&#13;
Rahmenkonzept, Strukturmerkmale und Instrumente des "European Physical Education Observatory" Projekts (EuPEO) | Stefanie Dahl, Roland Naul ..... 93&#13;
Der Europäische Schulfragebogen (ESQ) und ausgewählte Evaluationsergebnisse aus dem Schulsport in Deutschland | Roland Naul ..... 94&#13;
Das Mulierinstituut in den Niederlanden: Monitoring und Wissenstransfer für Bewegung, Spiel und Sport für Ministerien und Kommunen, Sportverbände und Schulen | Amika Singh ..... 95&#13;
Arbeitskreis 4.1: Lernförderung durch Bewegung – Befunde und Praxistransfer | Chair: Karin Eckenbach ..... 96&#13;
Bewegung im Unterricht – Empirische Studie zu kurz- und langfristigen Effekten von Bewegungspausen auf die exekutiven Funktionen von Schülerinnen und Schülern der Sekundarstufe I | Katharina Ludwig, Nils Neuber ..... 97&#13;
Lernförderliche Bewegungsspiele im Mathematikunterricht. Eine empirische Studie zu den Auswirkungen auf die exekutiven Funktionen von Siebtklässler*innen | Jennifer Liersch ..... 98&#13;
Embodied Learning im Klassenzimmer – Effekte von aufgabenrelevanten Bewegungen auf die Lernleistung von Schüler*innen | Fabienne Egger, Mario Kamer, Valentin Benzing ..... 99&#13;
Wissenschaftstransfer unter Pandemiebedingungen: Das Pilotprojekt "BeLL – Bewegte Kinder lernen leichter" | Laura Walk ..... 100&#13;
Arbeitskreis 4.2: Sportpädagogik, Hochschulentwicklung (Third Mission) und Zivilgesellschaft. Eine produktive Allianz | Chair: Petra Gieß-Stüber ..... 101&#13;
Sozial-innovative Sportprojekte für nachhaltigen gesellschaftlichen Wandel – Zwischen Universität und gesellschaftlicher Praxis | Lukas Oettle ..... 102&#13;
Stiftungen als Initiatorinnen für Vernetzung und Praxistransfer in einer kommunalen Bildungslandschaft Sport und Bewegung | Berndt Tausch, Koranyi Franz, Nico Kritzinger ..... 103&#13;
Sportcoach für Integration und Vielfalt – ein sportpädagogisches Qualifizierungsangebot zwischen wissenschaftlichem Anspruch und notwendiger Praxisnähe | Louisa Ramsaier ..... 104&#13;
"Sport für soziale Entwicklung" als Third Mission der Universität | Petra Gieß-Stüber ..... 105&#13;
Arbeitskreis 4.3: (De-)Kategorisierung in der Sportpädagogik | Chair: Heike Tiemann ..... 106&#13;
Critical Diversity Literacy als Ansatz dekategorialen Denkens in der Sportpädagogik | Karolin Heckemeyer ..... 107&#13;
(De-)Kategorisierung – eine epistemische und inklusionstheoretische Dystopie? | Martin Giese ..... 108&#13;
(De-)Kategorisierung in der Sportpädagogik – "Notwendig und riskant?" | Anne Rischke ..... 109&#13;
Potenzial der Genderforschung für den (De-)Kategorisierungsdiskurs in der Sportpädagogik | Judith Frohn ..... 110&#13;
Umgang mit Ungleichheitskategorien im Sportunterricht und Ableitungen für die Sportlehrkräfteausbildung | Heike Tiemann ..... 111&#13;
Arbeitskreis 4.4: Pädagogische Forschung zu Training und Trainer:innenbildung | Chair: André Gogoll, Ralf Sygusch ..... 112&#13;
Pädagogische Forschung zu Training und Trainer:innenbildung – ein Forschungs- und Entwicklungsrahmen in Anlehnung an das doppelte Angebots-Nutzungsmodell | André Gogoll, Ralf Sygusch, Sebastian Liebl ..... 113&#13;
Anforderungssituationen in der TrainerInnenbildung Leistungssport – eine explorative Mixed-Methods-Studie | Annalena Möhrle, Sebastian Liebl, Ralf Sygusch ..... 114&#13;
Wissensaustausch durch Kooperative Planung in der Trainer*innenbildung Leistungssport | Sebastian Liebl, Julia Lohmann, Annalena Möhrle, Ralf Sygusch ..... 115&#13;
ProTrain – Professionelle Kompetenzen von Trainerinnen und Trainern | Anna Siffert, André Gogoll ..... 116&#13;
Poster ..... 117&#13;
Poster 1: Anspruch und Wirklichkeit bewegter Hochschullehre | Christian Andrä, Markus Spreer, Brian Mathias ..... 118&#13;
Poster 2: Sport auf Papier: Evaluation eines praktikumsbegleitenden Portfolios in der Sportwissenschaft | Katharina Pöppel ..... 119&#13;
Poster 3: Curriculumentwicklung zum Aufbau digitaler Kompetenzen in der Lehrer*innenbildung an der DSHS Köln | Berit Bremert, Antonia Dreiling, Petra Guardiera, Daniel Klein, Helga Leineweber, Till Stankewitz, Monika Thomas ..... 120&#13;
Poster 4: FALKE-e: Fachspezifische Lehrerkompetenzen im Erklären – Erklären im Sportunterricht | Lukas Lemberger, Stefanie Pietsch ..... 121&#13;
Poster 5: Mit digitalen Medien zu mehr Teilhabe im Sportunterricht – Lehr-Lernszenarien zur Professionalisierung angehender Sportlehrkräfte | Svenja Kehm ..... 122&#13;
Poster 6: Förderung von Kompetenzen von Lehrpersonen in der Umsetzung inklusiven Sportunterrichts – Analyse eines evidenzbasierten Weiterbildungsprojekts | Sonja Lienert ..... 123&#13;
Poster 7: "Ja, würde ich da jetzt gleich ein großes Problem daraus machen?" – Handlungsstrategien von Lehrkräften bei Missachtungsprozessen zwischen Schüler*innen im Sportunterricht der Grundschule | Hannah Gückel, Matthias Zimlich ..... 124&#13;
Poster 8: Von Wissen zu Performanz am Beispiel der Klassenführung im Sportunterricht (WiPe-Sport): Teilprojekt Wissenstest | Clemens Berthold, Matthias Baumgartner, Eric Jeisy, Dominik Zulian ..... 125&#13;
Poster 9: Was zählt für einen guten Sportunterricht? Bewegungsbezogene, fachdidaktische oder allgemein-didaktische Performanzen? | Matthias Baumgartner, Eric Jeisy, Flavio Serino  126&#13;
Poster 10: Erfassung und Einflussgrößen der Bewegungsbeurteilungskompetenz angehender Sportlehrkräfte | Flavio Serino ..... 127&#13;
Poster 11: 'Da werd‘n die halt mal nich in Watte gepackt' – Perspektiven von Lehrkräften und TherapeutInnen auf Rollstuhlbasketball im Schulsport spezifischer Sonderschulen | Steffen Greve, Jessica Süßenbach, Tjorven Göb, Stephan Schiemann ..... 128&#13;
Poster 12: Digitale Gesundheitskompetenzen im Fokus der neuen Realität des Sportunterrichts | Hannes Baumann, Charlotte Meixner, Bettina Wollesen ..... 129&#13;
Poster 13: Zum Umgang von (ehemaligen) Schüler*innen mit Verunsicherung im Sportunterricht – Eine qualitative Interviewstudie als Grundlage für den Austausch zwischen Wissenschaft und Praxis? | Martin Röttger ..... 130&#13;
Poster 14: Analyse des Wahlverhaltens von Schüler*innen in typischen sportunterrichtlichen Kontexten | Cornelius Holler ..... 131&#13;
Poster 15: Sexualität im Sportunterricht. Entwicklung einer Handreichung für Sportlehrkräfte | Nicola Böhlke, Elisa Maria Braun, Benjamin Zander ..... 132&#13;
Poster 16: Freude im Schulsport | Thomas Bossmann, Alexander Woll, Ingo Wagner ..... 133&#13;
Poster 17: Bildung, Migration und Schulsport – Zur Interpretation von schulischen und sportunterrichtlichen Anerkennungsprozessen und Zugehörigkeitsordnungen in Migrationsbiographien | Marisa Jensen ..... 135&#13;
Poster 18: Interkulturelle Lernanlässe im internationalen Freiwilligendienst im Sport am Beispiel der Organisation Play Handball | Steffen Greve, Jessica Süßenbach, David Storek ..... 136&#13;
Poster 19: Fitnesssport vor Ballsport – Neuere Erkenntnisse zur Entwicklung des Sportengagements von Mädchen im Jugendalter mit und ohne Migrationshintergrund | Sebastian Gehrmann, Christine-Irene Kraus, Natalia Fast, Christa Kleindienst-Cachay, Valerie Kastrup ..... 137&#13;
Poster 20: Digital Agency und TikTok ist toxic – die Sicht von Jugendlichen auf ästhetisch-kulturelle Praktiken postdigital | Derya Kaptan, Kira Siewert, Stephani Howahl, Claudia Steinberg ..... 138&#13;
Poster 21: Der Einfluss von Kinder-Yoga auf das physische Selbstkonzept – eine videobasierte Interventionsstudie mit Schüler*innen des 3. und 4. Jahrgangs | Kristof Grätz, Kira Siewert, Fenja Geschonke ..... 139&#13;
Poster 22: Förderung von motorischen Basiskompetenzen über das Können, Wissen und Wollen der Schulkinder | Benjamin Niederkofler ..... 140&#13;
Poster 23: Förderung motorischer und selbstregulatorischer Kompetenzen im Vorschulalter bei 4- bis 6-jährigen Kindern in einer spielbasierten Intervention | Julia Bracht, Dorothee Seeger, Manfred Holodynski ..... 141&#13;
Poster 24: Wie interpretieren Prüfende die Anforderungen des Anfängerzeugnisses im Schwimmen? | Inga Fokken, Carla Schiffer, Ilka Staub ..... 142&#13;
Poster 25: Leisten schulische Maßnahmen zur Förderung Dualer Karrieren einen Beitrag zur Aufrechterhaltung leistungssportlichen Engagements? Eine Dropout-Analyse am Beispiel des Additiven Abiturs | Jeffrey Sallen, Lucas Schole, Thomas Wendeborn, Erin Gerlach ..... 143&#13;
Poster 26: Einführung einer zweijährigen Fachoberschule mit Schulzeitdehnung – Modellprojekt zur Vereinbarkeit von Leistungssport und Fachoberschule | Andreas Speer, Livia Ratzlaff, Antje Starruß, Heike Streicher, Hagen Wulff ..... 144&#13;
Poster 27: Individualisierte Dopingprävention: Zwischen Selbst- und Fremdbestimmung | Marcel Scharf, Annika Steinmann, Timo Ziegler, Swen Körner ..... 145&#13;
Poster 28: Stakeholder- und Netzwerkanalyse eines schul- und familienbasierten Programms zur Prävention von Übergewicht | Katharina Brauer, Hagen Wulff, Sabine Pawellek, Alexandra Ziegeldorf ..... 146&#13;
Poster 29: Wissenstransfer zum Thema Barrierefreiheit mittels 360°-Video-Begehungen – das Projekt #playground360 | Frederik Bükers, Tim Heemsoth ..... 147&#13;
Wissenschaftliches Komitee ..... 148</mods:tableOfContents>
                  <mods:targetAudience>specialized</mods:targetAudience>
                  <mods:subject>
                    <mods:topic lang="ger">Transferforschung; Sportdidaktik; Sportunterricht; Training; Theorie-Praxis-Dialog; Anwendungsorientierung</mods:topic>
                  </mods:subject>
                  <mods:subject>
                    <mods:topic lang="eng">Transfer research; sports didactics; physical education; training; theory-practice dialogue; application orientation</mods:topic>
                  </mods:subject>
                  <mods:classification authority="ddc">790</mods:classification>
                  <mods:classification authority="ddc">370</mods:classification>
                  <mods:identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:6-03079725468</mods:identifier>
                  <mods:identifier type="doi">10.17879/03079724451</mods:identifier>
                  <mods:location>
                    <mods:url access="object in context">https://miami.uni-muenster.de/Record/ba2ac61d-d516-4963-b829-f829d10ab30a</mods:url>
                  </mods:location>
                  <mods:accessCondition type="use and reproduction">
                    <mods:extension>
                      <ma:maWrap xmlns:ma="http://memoryalpha.ulb.uni-muenster.de">
                        <ma:licence>
                          <ma:displayLabel>CC BY-SA 4.0</ma:displayLabel>
                          <ma:targetUrl>http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0</ma:targetUrl>
                        </ma:licence>
                      </ma:maWrap>
                    </mods:extension>
                  </mods:accessCondition>
                  <mods:recordInfo>
                    <mods:recordIdentifier>oai:wwu.de:ba2ac61d-d516-4963-b829-f829d10ab30a</mods:recordIdentifier>
                  </mods:recordInfo>
                </mods:mods>
              </mets:xmlData>
            </mets:mdWrap>
          </mets:dmdSec>
          <mets:amdSec ID="AMD_ba2ac61d-d516-4963-b829-f829d10ab30a">
            <mets:rightsMD ID="RIGHTSMD_ba2ac61d-d516-4963-b829-f829d10ab30a">
              <mets:mdWrap MDTYPE="OTHER" MIMETYPE="text/xml" OTHERMDTYPE="DVRIGHTS">
                <mets:xmlData>
                  <dv:rights xmlns:dv="http://dfg-viewer.de/">
                    <dv:owner>Universitäts- und Landesbibliothek Münster</dv:owner>
                  </dv:rights>
                </mets:xmlData>
              </mets:mdWrap>
            </mets:rightsMD>
            <mets:digiprovMD ID="DIGIPROVMD_ba2ac61d-d516-4963-b829-f829d10ab30a">
              <mets:mdWrap MDTYPE="OTHER" MIMETYPE="text/xml" OTHERMDTYPE="DVLINKS">
                <mets:xmlData>
                  <dv:links xmlns:dv="http://dfg-viewer.de/">
                    <dv:reference>https://miami.uni-muenster.de/Record/ba2ac61d-d516-4963-b829-f829d10ab30a</dv:reference>
                    <dv:presentation/>
                  </dv:links>
                </mets:xmlData>
              </mets:mdWrap>
            </mets:digiprovMD>
          </mets:amdSec>
          <mets:fileSec>
            <mets:fileGrp USE="DEFAULT">
              <mets:file MIMETYPE="application/pdf" CHECKSUM="d70e72f1095b4cf0bfca7f945fbf2c7371ae97b5471731876c65516e49802ce1" CREATED="2022-07-29T13:38:22" CHECKSUMTYPE="SHA-256" SIZE="9178182" ID="ID_FIL_10.17879_03079724451.pdf_DEFAULT">
                <mets:FLocat xlink:href="https://repositorium.uni-muenster.de/document/miami/ba2ac61d-d516-4963-b829-f829d10ab30a/10.17879_03079724451.pdf" LOCTYPE="URL"/>
              </mets:file>
            </mets:fileGrp>
            <mets:fileGrp USE="DOWNLOAD">
              <mets:file MIMETYPE="application/pdf" ID="DOWba2ac61d-d516-4963-b829-f829d10ab30a">
                <mets:FLocat xlink:href="https://repositorium.uni-muenster.de/transfer/miami/ba2ac61d-d516-4963-b829-f829d10ab30a" LOCTYPE="URL"/>
              </mets:file>
            </mets:fileGrp>
          </mets:fileSec>
          <mets:structMap TYPE="PHYSICAL">
            <mets:div ID="ID_PHY_ba2ac61d-d516-4963-b829-f829d10ab30a" TYPE="physSequence">
              <mets:div ID="ID_PHY_10.17879_03079724451.pdf">
                <mets:fptr FILEID="ID_FIL_10.17879_03079724451.pdf_DEFAULT"/>
              </mets:div>
            </mets:div>
          </mets:structMap>
          <mets:structMap TYPE="LOGICAL">
            <mets:div ADMID="AMD_ba2ac61d-d516-4963-b829-f829d10ab30a" DMDID="DMD_ba2ac61d-d516-4963-b829-f829d10ab30a" ID="ID_LOG_ba2ac61d-d516-4963-b829-f829d10ab30a" TYPE="Monograph">
              <mets:div ID="ID_LOG_ID_PHY_10.17879_03079724451.pdf"/>
            </mets:div>
          </mets:structMap>
          <mets:structLink>
            <mets:smLink xlink:from="ID_LOG_ba2ac61d-d516-4963-b829-f829d10ab30a" xlink:to="ID_PHY_ba2ac61d-d516-4963-b829-f829d10ab30a"/>
            <mets:smLink xlink:from="ID_LOG_ID_PHY_10.17879_03079724451.pdf" xlink:to="ID_PHY_10.17879_03079724451.pdf"/>
          </mets:structLink>
        </mets:mets>