<mets:mets xmlns:mets="http://www.loc.gov/METS/" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/METS/ https://www.loc.gov/standards/mets/mets.xsd" OBJID="oai:wwu.de:fd2cfd8e-a8f6-4724-9439-15a8764a44eb" LABEL="University of Muenster, Institutional Repository MIAMI"  xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
          <mets:metsHdr CREATEDATE="2022-11-09T15:00:16">
            <mets:agent TYPE="OTHER" ROLE="OTHER" OTHERTYPE="SOFTWARE">
              <mets:name>Memory Alpha</mets:name>
            </mets:agent>
          </mets:metsHdr>
          <mets:dmdSec ID="DMD_fd2cfd8e-a8f6-4724-9439-15a8764a44eb">
            <mets:mdWrap MIMETYPE="text/xml" MDTYPE="MODS">
              <mets:xmlData>
                <mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-7.xsd" version="3.7">
                  <mods:titleInfo type="uniform" lang="spa">
                    <mods:title script="Latn">Perspectivas actuales del hispanismo mundial</mods:title>
                    <mods:subTitle>Literatura – Cultura – Lengua</mods:subTitle>
                  </mods:titleInfo>
                  <mods:titleInfo type="alternative" lang="spa">
                    <mods:title script="Latn">Volumen I: Medieval | Siglo de Oro | Teatro</mods:title>
                  </mods:titleInfo>
                  <mods:titleInfo type="alternative" lang="spa">
                    <mods:title script="Latn">Volumen II: Ss. XVIII y XIX | Literatura contemporánea</mods:title>
                  </mods:titleInfo>
                  <mods:titleInfo type="alternative" lang="spa">
                    <mods:title script="Latn">Volumen III: Literatura hispanoamericana | Cine | Historia y cultura | Lengua</mods:title>
                  </mods:titleInfo>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/139859691" altRepGroup="1">
                    <mods:namePart type="given">Christoph</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Strosetzki</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1949-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Strosetzki, Christoph</mods:displayForm>
                    <mods:affiliation>FB 09: Philologie</mods:affiliation>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/139859691" altRepGroup="1">
                    <mods:namePart type="given">Ch.</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Strosetzki</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1949-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Strosetzki, Ch.</mods:displayForm>
                    <mods:affiliation>FB 09: Philologie</mods:affiliation>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/139859691" altRepGroup="1">
                    <mods:namePart type="given">Christoph</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Strosetzky</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1949-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Strosetzky, Christoph</mods:displayForm>
                    <mods:affiliation>FB 09: Philologie</mods:affiliation>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="2">
                    <mods:namePart>Universitäts- und Landesbibliothek Münster</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="2">
                    <mods:namePart>Münster, Westfalen / ULB</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="2">
                    <mods:namePart>Münster, Westfalen / Landesbibliothek</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="2">
                    <mods:namePart>Westfalen / Universität Münster / Universitäts- und Landesbibliothek</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:genre>book</mods:genre>
                  <mods:genre authority="dct">Text</mods:genre>
                  <mods:originInfo>
                    <mods:publisher>readbox unipress in der readbox publishing GmbH</mods:publisher>
                    <mods:dateIssued keyDate="yes">2019</mods:dateIssued>
                    <mods:issuance>monographic</mods:issuance>
                    <mods:edition>gedruckte Ausgabe</mods:edition>
                  </mods:originInfo>
                  <mods:originInfo>
                    <mods:dateIssued encoding="w3cdtf">2019-03-29</mods:dateIssued>
                    <mods:dateModified encoding="w3cdtf">2022-09-29</mods:dateModified>
                    <mods:edition>[Electronic ed.]</mods:edition>
                  </mods:originInfo>
                  <mods:language>
                    <mods:languageTerm type="code" authority="iso639-2b">spa</mods:languageTerm>
                  </mods:language>
                  <mods:physicalDescription>
                    <mods:form>electronic</mods:form>
                    <mods:reformattingQuality>access</mods:reformattingQuality>
                    <mods:internetMediaType>application/pdf</mods:internetMediaType>
                    <mods:extent>411</mods:extent>
                    <mods:extent>531</mods:extent>
                    <mods:extent>559</mods:extent>
                    <mods:digitalOrigin>born digital</mods:digitalOrigin>
                  </mods:physicalDescription>
                  <mods:abstract lang="spa">Volumen I: Medieval - Siglo de Oro - Teatro&#13;
Este primer tomo reúne las comunicaciones de las secciones 1, 2 y 3 del XIX Congreso Internacional de la Asociación Internacional de Hispanistas (AIH), celebrado entre el 11 y el 16 de julio de 2016 en la Universidad de Münster, que por desviarse del tema principal de la sección correspondiente, no han podido ser incluidas en Aspectos actuales del hispanismo mundial. Literatura – Cultura – Lengua. Los trabajos recogidos en este volumen, obra de hispanistas basados en centros de investigación de Europa y América, abarcan desde el siglo XIV hasta la más reciente contemporaneidad, pasando por los Siglos de Oro, y así son representativos de las corrientes críticas y los temas de actualidad en el hispanismo mundial del siglo XXI.&#13;
&#13;
Volumen II: Ss. XVIII y XIX - Literatura contemporánea&#13;
Este segundo tomo reúne las comunicaciones de las secciones 4 y 5 del XIX Congreso Internacional de la Asociación Internacional de Hispanistas (AIH), celebrado entre el 11 y el 16 de julio de 2016 en la Universidad de Münster, que por desviarse del tema principal de la sección correspondiente, no han podido ser incluidas en Aspectos actuales del hispanismo mundial. Literatura – Cultura – Lengua. Los trabajos recogidos en este volumen, obra de hispanistas basados en centros de investigación de Europa, América, África y Asia, abarcan desde el siglo XVIII hasta la más reciente contemporaneidad, y así son representativos de las corrientes críticas y los temas de actualidad en el hispanismo mundial del siglo XXI.&#13;
&#13;
Volumen III: Literatura hispanoamericana - Cine - Historia y cultura - Lengua &#13;
Este tercer tomo reúne las comunicaciones de las secciones 6, 7, 8 y 9 del XIX Congreso Internacional de la Asociación Internacional de Hispanistas (AIH), celebrado entre el 11 y el 16 de julio de 2016 en la Universidad de Münster, que por desviarse del tema principal de la sección correspondiente, no han podido ser incluidas en Aspectos actuales del hispanismo mundial. Literatura – Cultura – Lengua. Los trabajos recogidos en este volumen, obra de hispanistas basados en centros de investigación de Europa, América, África y Asia, se ocupan de cuestiones literarias no peninsulares, culturales, históricas y lingüísticas. En consecuencia, son representativos de las corrientes críticas y los temas de actualidad en el hispanismo mundial del siglo XXI.</mods:abstract>
                  <mods:tableOfContents lang="spa">Volumen 1: Medieval - Siglo de Oro - Teatro&#13;
Edad Media&#13;
Sección 1: Edad Media - TOBIAS LEUKER ..... 3&#13;
La historia de Catalina y de Mayor a través de los documentos - ANDRÉS GARCÍA CID ..... 5&#13;
El rey Arturo en la Demanda del Sancto Grial y la Demanda do Santo Graal - ROSALBA LENDO ..... 21&#13;
Convergencia de lo sagrado y lo profano en las historias de aventuras medievales: el caso de Carlos Maynes y su contexto manuscrito  CARINA ZUBILLAGA ..... 37&#13;
Siglo de Oro&#13;
Sección 2: Siglo de Oro - WOLFGANG MATZAT, JAVIER GÓMEZ MONTERO Y BERNHARD TEUBER ..... 49&#13;
El flos sanctorum castellano: de las compilaciones medievales a los legendarios postridentinos. Evolución de un subgénero hagiográfico entre continuidad y ruptura - MATHILDE ALBISSON..... 53&#13;
El Romancero espiritual y el Romancero nuevo - MARIANO DE LA CAMPA GUTIÉRREZ ..... 67&#13;
Los Quijotes posibles: Cervantes y el desafío de la contingencia - JORGE CHECA ..... 83&#13;
¿Existió un modelo real para don Quijote y otros personajes cervantinos? - FRANCISCO JAVIER ESCUDERO BUENDÍA ..... 99&#13;
El Desitjós o Spill de la vida religiosa (Barcelona, 1515). Un texto de referencia en la espiritualidad española del siglo XVI - LOLA ESTEVA DE LLOBET ..... 113&#13;
La oratoria sagrada de Manuel de Nájera (1604-1680). Estado de la cuestión y perspectivas de estudio y edición - JAUME GARAU ..... 135&#13;
Corografía eclesiástica y laus civitatis del antiguo reino de Jaén según Jiménez Patón y Ordóñez de Ceballos - JUAN CARLOS GONZÁLEZ MAYA ..... 145&#13;
La imagen de los condes de Lemos en Fiestas de Denia (1599) de Lope de Vega - MORGANE KAPPÈS-LE MOING ..... 159&#13;
Entre bromas y veras con Teresa de Jesús: impugnación de «divinos» en el Vejamen - DORIAN LUGO BERTRÁN ..... 171&#13;
Entre fictio poética y verum católico: notas sobre el Infierno de Pedro Fernández de Villegas - ROBERTO MONDOLA ..... 185&#13;
Petrarca en el Índice. La censura del Cancionero y las Sine nomine en los catálogos de libros prohibidos y expurgados de la Inquisición italiana y española, siglos XVI y XVII - DÁMARIS MONTES PÉREZ ..... 201&#13;
Mejía cosmógrafo: erudición y estética en los Diálogos o Coloquios - FRANK NAGEL ..... 215&#13;
La invasión holandesa de Puerto Rico en 1625: de la historia oficial de Diego Larrasa al discurso político de Lugo y Dávila y la representación pictórica de Eugenio Cajés - CARMEN R. RABELL ..... 229&#13;
Catábasis y anticatábasis en la «Cueva de Montesinos» de Don Quijote - ROBIN RICE ..... 243&#13;
Teresa de Manzanares de Alonso Castillo Solórzano y Margot la remendona de Louis-Charles Fougeret de Monbron - CLAUDIA RUIZ GARCÍA ..... 257&#13;
De Philippe de Commynes a don Antonio Hurtado de Mendoza: los manuscritos reales - MARIONA SÁNCHEZ RUIZ ..... 271&#13;
Diego Cruzat y su Diálogo a la luz del contexto económico de ca. 1550 - SARA SÁNCHEZ BELLIDO ..... 285&#13;
«Tabla deste arte poética» en La pícara Justina de Francisco López de Úbeda (Medina del Campo, Cristóbal Lasso Vaca, 1605) a la luz de Arte poética española de Juan Díaz Rengifo (Salamanca, Miguel Serrano de Vargas, 1592) - LUC TORRES ..... 299&#13;
Teatro&#13;
Sección 3: Teatro - CERSTIN BAUER-FUNKE, WILFRIED FLOECK Y MANFRED TIETZ ..... 315&#13;
Metateatro y humor en El retablo de las maravillas - GUILLERMO CARRASCÓN ..... 321&#13;
Un viaje accidentado: la caída del caballo en el teatro calderoniano. Estudio de Las armas de la hermosura - LAURA HERNÁNDEZ GONZÁLEZ..... 335&#13;
Espacio y representación: tres ejemplos del teatro contemporáneo en Colombia - ALEJANDRA JARAMILLO MORALES ..... 351&#13;
Texto y fórmulas de oralidad, a propósito de una puesta tucumana de El perro del hortelano de Lope de Vega - ELENA FLORENCIA PEDICONE DE PARELLADA ..... 361&#13;
La definición del soldado fanfarrón en el teatro español de los siglos XVI-XVII - JOSEF PROKOP ..... 373&#13;
Espacios en el teatro en español actual: algunas modalidades peculiares - JOSÉ ROMERA CASTILLO ..... 383&#13;
«En tu campo ay quien se precia / de coronista mayor». Mecenazgo en la poesía: Las grandezas de Alejandro, de Lope de Vega - HÉLÈNE TROPÉ ..... 399&#13;
&#13;
Volumen II: Ss. XVIII y XIX - Literatura contemporánea&#13;
Siglos XVIII y XIX&#13;
Literatura española decimonónica traducida al italiano entre 1850 y 1914 - ANA ISABEL BALLESTEROS DORADO ..... 3&#13;
La presencia de la literatura española en los países bálticos (1850-1914) - CARMEN CARO DUGO ..... 17&#13;
La proyección europea de la literatura española entre 1850 y 1914: estado de la cuestión - ANA MARÍA FREIRE LÓPEZc ..... 31&#13;
Panorama de la narrativa contemporánea editada en checo entre 1850-1914 - BEATRIZ GÓMEZ-PABLOS ..... 45&#13;
El mundo de la política desde la perspectiva de la ama de casa en los tiempos de transición del Antiguo al Nuevo Régimen. El discurso y la realidad - BARBARA OBTULOWICZ ..... 59&#13;
Cuadros sinfónicos en cuerpo de letra: una lectura neuroestética de la literatura romántica - CARLOS MIGUEL-PUEYO ..... 73&#13;
Georges Hérelle y la gran novela española en Francia. El caso de Blasco Ibáñez - DOLORES THION SORIANO-MOLLA ..... 87&#13;
El espacio urbano en la literatura: una mirada comparativa a través de El maestrante y La Regenta - ASAKO TOKUNAGA ..... 101&#13;
Literatura contemporánea&#13;
Ella tiene la palabra. Kristina de Noruega en la narrativa española: ¿un cuento de hadas? ¿Un relato histórico? ¿Una leyenda? - HAYAM ABDOU MOHAMED ..... 111&#13;
Crónica de la derrota, los campos y el exilio en la novela Los vencidos - JOSÉ I. ÁLVAREZ FERNÁNDEZ ..... 125&#13;
Makbara: un canto al amor. (De)construcción de la lógica, (re)construcción de la Torre de Babel - GIHANE AMIN ..... 137&#13;
Cuando la piratería fue legal. La novela realista española en los Estados Unidos - FERNANDO ARIZA GONZÁLEZ ..... 149&#13;
Resonancias de Oscar Wilde en la producción de Federico García Lorca - ELEONORA BASSO ..... 159&#13;
Atributos escépticos y nietzscheanos de Pachico Zabalbilde de Paz en la guerra de Unamuno - BRIAN COPE ..... 173&#13;
Los sefardíes en la prensa africanista española - PALOMA DÍAZ-MAS ..... 185&#13;
Alejandro Sawa y Walter Benjamin: de la traducción a la crítica literaria - VERENA FRITSCHLE ..... 199&#13;
La poesía inteligentísima del siglo XXI: Milagros Salvador - AGUSTINA GARCÍA MANZANO ..... 209&#13;
Ayer no más, una novela sobre la posmemoria - MARÍA JOSÉ GIMÉNEZ MICÓ ..... 221&#13;
Picasso poeta (surrealista): estado de la cuestión - SARA GONZÁLEZ ÁNGEL ..... 233&#13;
La recepción de la obra de Federico García Lorca en el ámbito germano parlante (2009-2016): diversidad y nuevas - BÁRBARA HEINSCH ..... 247&#13;
La poesía del cante flamenco contemporáneo: entre la tradición y la ruptura - FLORIAN HOMANN ..... 267&#13;
Imágenes del alemán nazi en la literatura española contemporánea - VOLKER JAECKEL ..... 281&#13;
La imagen del Übermensch como prototipo en la literatura española finisecular: Camino de perfección de Pío Baroja - DANFENG JIN ..... 295&#13;
Jaime Gil de Biedma: vida, amor, muerte en su poesía - MARIAPIA LAMBERTI ..... 305&#13;
Chet Baker piensa en su arte: Vila-Matas piensa en Unamuno - NÉSTOR OSVALDO MACÍAS..... 317&#13;
La idea de la pérdida del pueblo natal en las obras de Julio Llamazares: de la ficción a la realidad - YUKIKO MATSUMOTO ..... 329&#13;
Pasión por la trama: La incógnita de Galdós y El desfile del amor de Pitol - CLAUDIA MEDINA RAMÍREZ ..... 337&#13;
Miguel de Unamuno, lector de Eugénio de Castro - MIGUEL FILIPE MOCHILA ..... 347&#13;
Ficción y realidad en el panorama histórico de La sangre de los inocentes, de Julia Navarro - SALWA MOHAMED MAHMOUD ..... 371&#13;
Algunas notas sobre Figuras de Reyes y Profetas, obra de Gabriel Miró - LAURA PALOMO ALEPUZ ..... 383&#13;
Balada por la luz perdida, de Juan G. Atienza: más allá del horror lovecraftiano - MIKEL PEREGRINA CASTAÑOS ..... 397&#13;
La crónica modernista como puerta a la modernidad - DORA POLÁKOVÁ ..... 411&#13;
Rescatando el pasado: los lugares de memoria en La escuela de Platón de Rosa Chacel - GABRIELA POZZI ..... 421&#13;
Palabras de la urgencia: el ethos retórico/autorial en el romancero de la guerra civil española - SABRINA RIVA ..... 431&#13;
Diálogo ibérico en torno a Don Quijote: Miguel de Unamuno y el movimiento cultural de la Renascença portuguesa - SUSANA ROCHA RELVAS ..... 443&#13;
El cadáver del Autor en Penúltimos castigos (1983) de Carlos Barral - JOSÉ LUIS RUIZ ORTEGA ..... 457&#13;
Puentes de un hispanismo posmemorial y transatlántico. La guerra civil española en la literatura argentina reciente - MARIELA SÁNCHEZ ..... 465&#13;
Una versión desconocida del Quijote en judeoespañol - MARÍA SÁNCHEZ-PÉREZ ..... 477&#13;
Fórmulas estéticas en la obra de Enrique Vila-Matas - SORINA DORA SIMION ..... 491&#13;
Don Quijote bajo las luces de bohemia - ALAN SMITH SOTO ..... 503&#13;
La figura de la madre en Ceremonia por un teniente abandonado de Fernando Arrabal - VIVECA TALLGREN ..... 509&#13;
Una aproximación a la génesis del texto en el «taller del escritor»: las huellas de la escritura en Pedro Salinas - NATALIA VARA FERRERO ..... 519&#13;
&#13;
Volumen III: Literatura hispanoamericana - Cine - Historia y cultura - Lengua&#13;
Literatura hispanoamericana&#13;
El humor de Julio Ramón Ribeyro en Prosas apátridas - FERNANDA DE ALMEIDA SILVA ..... 3&#13;
Mariano Picón Salas en Chile (1923-1935) - IOANNIS ANTZUS RAMOS ..... 15&#13;
Ribeyro y Marco Aurelio - JUAN JOSÉ BARRIENTOS ..... 27&#13;
Memoria sobre la Colonización en Chile de Ignacio Domeyko y la equivocada propuesta «Colonia Muschgay». Siglo XIX - LILIANET BRINTRUP HERTLING ..... 37&#13;
Fuera de la nación: Abraham Valdelomar, Mario Bellatin y la nouvelle experimental del Perú - LUIS H. CASTAÑEDA ..... 53&#13;
Identidades en pugna en la literatura popular impresa rioplatense - GLORIA CHICOTE ..... 63&#13;
Disgregaciones narrativas: escritura y locura en Zama, de Antonio Di Benedetto - LARISA MAITE COLÓN RODRÍGUEZ ..... 77&#13;
El periodismo latinoamericano: monopolio de información o libertad de expresión (2000-2015) - MAROUANE EL MAHIBBA ..... 87&#13;
Abrapalabra de Luis Britto García. Obra síntesis del boom y del postboom en Latinoamérica - LUIS GONZAGA ÁLVAREZ LEÓN ..... 95&#13;
El Romancero en América: conservación y variación - AURELIO GONZÁLEZ ..... 113&#13;
El tránsito de la Modernidad a la Neomodernidad - LUIS RAFAEL HERNÁNDEZ ..... 125&#13;
En torno a la relectura - TALIA HUSS ..... 139&#13;
La representación de la obra de sor Juana Inés de la Cruz en la España de los siglos XX y XXI - AMALIA INIESTA CÁMARA ..... 149&#13;
Para una poética de Maqroll el Gaviero - VÍCTOR IVANOVICI ..... 163&#13;
«El Aleph», la música y el laberinto de Buenos Aires: la presencia de Borges en El cantor de tango de Tomás Eloy Martínez - IANA KONSTANTINOVA ..... 183&#13;
La estética gótica postmoderna en La mujer desnuda (1950) de Armonía Somers - ANAMARÍA LÓPEZ-ABADÍA ..... 193&#13;
Literatura, narcotráfico y terrorismo: disrupción ética y aprendizajes forzados - CECILIA M. T. LÓPEZ BADANO ..... 205&#13;
Una lectura de «Nuit caprense, cirius illuminata» de Julio Ramón Ribeyro - GIOVANNA MINARDI ..... 215&#13;
La muerte en Hablar solos de Andrés Neuman - RASHA MOHAMED ABBOUDY ..... 229&#13;
Espacio e identidad en Las viudas de los jueves de Claudia Piñeiro - ELIZABETH MONTES GARCÉS ..... 243&#13;
El autor como mito en Un oficio del siglo XX de Guillermo Cabrera Infante - ANDRÉS ORTEGA GARRIDO ..... 255&#13;
Matrices folklóricas en el Quijote: de la tradición hispánica a la narrativa folklórica argentina - MARÍA INÉS PALLEIRO ..... 267&#13;
De Amor a Umbral. Reflexión artística y sujeto femenino en Juan Emar - SONIA RICO ALONSO ..... 281&#13;
«Fragmentos de un evangelio apócrifo», de Jorge Luis Borges: un legado ético de la poesía - MARÍA LUCRECIA ROMERA MOLINARI ..... 295&#13;
El humor como instrumento de crítica y denuncia en la obra de algunos narradores mexicanos - BLANCA ESTELA RUIZ ..... 315&#13;
La forma del silencio de María Luisa Puga: una novela urbana distinta - CARMEN PATRICIA TOVAR ..... 327&#13;
Cine&#13;
Reprimir al hijo, invisibilizar a la madre: Pelo malo de Mariana Rondón - MYRIAM OSORIO ..... 341&#13;
Historia&#13;
Tópicos persistentes: la pervivencia de los estereotipos negativos sobre los españoles en la ficción neerlandesa contemporánea - LIEVE BEHIELS ..... 357&#13;
Estudio de refranes desde el marco referencial de la cultura popular - NORMA CORRALES-MARTIN ..... 369&#13;
La Confessio Amantis ceutí en la biblioteca de Luis de Castilla. Un medio de reivindicación dinástica - MANUELA FACCON ..... 377&#13;
La Real Academia de la Lengua como ámbito ideológico de la España ilustrada en Hombres buenos de Arturo Pérez-Reverte - MARÍA-TERESA IBÁÑEZ EHRLICH ..... 395&#13;
Episodios de una guerra interminable: la historia y la posmemoria en el proyecto galdosiano de Almudena Grandes - CRISTINA RUIZ SERRANO ..... 409&#13;
Manuel Vázquez Montalbán desde Por Favor, una voz disidente y satírica en la Transición - JOSÉ V. SAVAL ..... 423&#13;
Estudio sobre libros antiguos españoles en bibliotecas de Transilvania - ŞTEFAN TRIF (STANCIU) ..... 435&#13;
Lengua&#13;
El español americano en contacto con el quechua: ¿el «no uso» del subjuntivo como variedad regional andina? - VERÓNICA BÖHM Y ANJA HENNEMANN ..... 449&#13;
Fijación y creatividad en la traducción de los proverbios de La Zucca al español - DANIELA CAPRA ..... 465&#13;
Titulares periodísticos e «información de sucesos»: análisis de un semanario mexicano - JUAN NADAL PALAZÓN ..... 479&#13;
Hacia una clasificación pragmática de los infinitivos independientes. Usos discursivos y tendencias innovadoras en la gramática del infinitivo en español - MONICA PALMERINI Y CRISTINA CALÒ ..... 491&#13;
Hacia una teoría fraseométrica: dos calas en el segundo ciclo del mester de clerezía - FRANCISCO P. PLA COLOMER ..... 507&#13;
Contenido léxico, estructura argumental y esquemas sintácticos del verbo ver - BLANCA ELENA SANZ MARTIN ..... 519&#13;
Aproximación a la fraseología del aragonés medieval a partir del estudio de la Crónica troyana de Juan Fernández de Heredia - SANTIAGO VICENTE LLAVATA ..... 533&#13;
Retorno al español en el oeste de Michigan: actitudes lingüísticas de estudiantes universitarios de herencia hispana - KEITH WATTS ..... 547</mods:tableOfContents>
                  <mods:targetAudience>specialized</mods:targetAudience>
                  <mods:note type="additional physical form">Erstveröffentlichung: Perspectivas actuales del hispanismo mundial : Literatura – Cultura – Lengua / Christoph Strosetzki (Koord.). – Münster : Readbox Unipress, 2019. 3 Bände. (Wissenschaftliche Schriften der WWU Münster : Reihe XII ; Bd. 22), ISBN 978-3-8405-0186-9, Preis: 100,80 EUR</mods:note>
                  <mods:note type="additional physical form">Nachdruck im Buchhandel erhältlich: Perspectivas actuales del hispanismo mundial : Literatura – Cultura – Lengua / Christoph Strosetzki (Koord.). – Hildesheim : Georg Olms Verlag, 2022. Volumen I: Medieval | Siglo de Oro | Teatro, 423 S., ISBN 978-3-487-16285-0, Preis: 49,80 EUR; Volumen II: Ss. XVIII y XIX | Literatura contemporánea, 545 S., ISBN 978-3-487-16286-7, Preis: 58,00 EUR; Volumen III: Literatura hispanoamericana | Cine | Historia y cultura | Lengua, 573 S., ISBN 978-3-487-16287-4, Preis: 59,00 EUR; Gesamtausgabe: Volume I-III, 1.541 S., ISBN 978-3-487-16284-3, Preis: 166,80 EUR (Wissenschaftliche Schriften der WWU Münster : Reihe XII ; Bd. 22.1-3)</mods:note>
                  <mods:subject>
                    <mods:topic lang="ger">Hispanistik; Literaturwissenschaft</mods:topic>
                  </mods:subject>
                  <mods:classification authority="ddc">860</mods:classification>
                  <mods:classification authority="ddc">900</mods:classification>
                  <mods:classification authority="ddc">460</mods:classification>
                  <mods:relatedItem type="series">
                    <mods:titleInfo>
                      <mods:title script="Latn">Wissenschaftliche Schriften der WWU Münster / Reihe XII</mods:title>
                    </mods:titleInfo>
                    <mods:part type="volume" order="22">
                      <mods:detail>
                        <mods:number>22</mods:number>
                      </mods:detail>
                    </mods:part>
                    <mods:recordInfo>
                      <mods:recordIdentifier>oai:wwu.de:be064e36-2a92-4484-8b3a-f3e6a375a6c7</mods:recordIdentifier>
                    </mods:recordInfo>
                  </mods:relatedItem>
                  <mods:identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:6-87189751976</mods:identifier>
                  <mods:identifier type="doi">10.17879/42069605038</mods:identifier>
                  <mods:identifier type="isbn">978-3-8405-0186-9</mods:identifier>
                  <mods:location>
                    <mods:url access="object in context">https://miami.uni-muenster.de/Record/fd2cfd8e-a8f6-4724-9439-15a8764a44eb</mods:url>
                  </mods:location>
                  <mods:accessCondition type="use and reproduction">
                    <mods:extension>
                      <ma:maWrap xmlns:ma="http://memoryalpha.ulb.uni-muenster.de">
                        <ma:licence>
                          <ma:displayLabel>CC BY-NC-ND 4.0</ma:displayLabel>
                          <ma:targetUrl>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0</ma:targetUrl>
                        </ma:licence>
                      </ma:maWrap>
                    </mods:extension>
                  </mods:accessCondition>
                  <mods:recordInfo>
                    <mods:recordIdentifier>oai:wwu.de:fd2cfd8e-a8f6-4724-9439-15a8764a44eb</mods:recordIdentifier>
                  </mods:recordInfo>
                </mods:mods>
              </mets:xmlData>
            </mets:mdWrap>
          </mets:dmdSec>
          <mets:amdSec ID="AMD_fd2cfd8e-a8f6-4724-9439-15a8764a44eb">
            <mets:rightsMD ID="RIGHTSMD_fd2cfd8e-a8f6-4724-9439-15a8764a44eb">
              <mets:mdWrap MDTYPE="OTHER" MIMETYPE="text/xml" OTHERMDTYPE="DVRIGHTS">
                <mets:xmlData>
                  <dv:rights xmlns:dv="http://dfg-viewer.de/">
                    <dv:owner>Universitäts- und Landesbibliothek Münster</dv:owner>
                  </dv:rights>
                </mets:xmlData>
              </mets:mdWrap>
            </mets:rightsMD>
            <mets:digiprovMD ID="DIGIPROVMD_fd2cfd8e-a8f6-4724-9439-15a8764a44eb">
              <mets:mdWrap MDTYPE="OTHER" MIMETYPE="text/xml" OTHERMDTYPE="DVLINKS">
                <mets:xmlData>
                  <dv:links xmlns:dv="http://dfg-viewer.de/">
                    <dv:reference>https://miami.uni-muenster.de/Record/fd2cfd8e-a8f6-4724-9439-15a8764a44eb</dv:reference>
                    <dv:presentation/>
                  </dv:links>
                </mets:xmlData>
              </mets:mdWrap>
            </mets:digiprovMD>
          </mets:amdSec>
          <mets:fileSec>
            <mets:fileGrp USE="DEFAULT">
              <mets:file MIMETYPE="application/pdf" CHECKSUM="1454bbb0f549c79b4e5415a96692cb07ed5247181e09747755adc56ce1c04891" CREATED="2022-09-29T13:39:44" CHECKSUMTYPE="SHA-256" SIZE="3668832" ID="ID_FIL_strosetzki_buchblock_vol1.pdf_DEFAULT">
                <mets:FLocat xlink:href="https://repositorium.uni-muenster.de/document/miami/fd2cfd8e-a8f6-4724-9439-15a8764a44eb/strosetzki_buchblock_vol1.pdf" LOCTYPE="URL"/>
              </mets:file>
              <mets:file MIMETYPE="application/pdf" CHECKSUM="7c8863029c5709cddcbaf84ce44b18a3fd09e6ca44d2132f7cc2975b7e3008e4" CREATED="2022-09-29T13:39:44" CHECKSUMTYPE="SHA-256" SIZE="6293353" ID="ID_FIL_strosetzki_buchblock_vol2.pdf_DEFAULT">
                <mets:FLocat xlink:href="https://repositorium.uni-muenster.de/document/miami/fd2cfd8e-a8f6-4724-9439-15a8764a44eb/strosetzki_buchblock_vol2.pdf" LOCTYPE="URL"/>
              </mets:file>
              <mets:file MIMETYPE="application/pdf" CHECKSUM="184c36ebb351e259f62badb2024cbe8f99d1edeb5caccf48e2c2ed753f1aec94" CREATED="2022-09-29T13:39:44" CHECKSUMTYPE="SHA-256" SIZE="5059653" ID="ID_FIL_strosetzki_buchblock_vol3.pdf_DEFAULT">
                <mets:FLocat xlink:href="https://repositorium.uni-muenster.de/document/miami/fd2cfd8e-a8f6-4724-9439-15a8764a44eb/strosetzki_buchblock_vol3.pdf" LOCTYPE="URL"/>
              </mets:file>
            </mets:fileGrp>
            <mets:fileGrp USE="DOWNLOAD">
              <mets:file MIMETYPE="application/zip" ID="DOWfd2cfd8e-a8f6-4724-9439-15a8764a44eb">
                <mets:FLocat xlink:href="https://repositorium.uni-muenster.de/transfer/miami/fd2cfd8e-a8f6-4724-9439-15a8764a44eb" LOCTYPE="URL"/>
              </mets:file>
            </mets:fileGrp>
          </mets:fileSec>
          <mets:structMap TYPE="PHYSICAL">
            <mets:div ID="ID_PHY_fd2cfd8e-a8f6-4724-9439-15a8764a44eb" TYPE="physSequence">
              <mets:div ID="ID_PHY_strosetzki_buchblock_vol1.pdf">
                <mets:fptr FILEID="ID_FIL_strosetzki_buchblock_vol1.pdf_DEFAULT"/>
              </mets:div>
              <mets:div ID="ID_PHY_strosetzki_buchblock_vol2.pdf">
                <mets:fptr FILEID="ID_FIL_strosetzki_buchblock_vol2.pdf_DEFAULT"/>
              </mets:div>
              <mets:div ID="ID_PHY_strosetzki_buchblock_vol3.pdf">
                <mets:fptr FILEID="ID_FIL_strosetzki_buchblock_vol3.pdf_DEFAULT"/>
              </mets:div>
            </mets:div>
          </mets:structMap>
          <mets:structMap TYPE="LOGICAL">
            <mets:div ADMID="AMD_fd2cfd8e-a8f6-4724-9439-15a8764a44eb" DMDID="DMD_fd2cfd8e-a8f6-4724-9439-15a8764a44eb" ID="ID_LOG_fd2cfd8e-a8f6-4724-9439-15a8764a44eb" TYPE="Monograph">
              <mets:div ID="ID_LOG_ID_PHY_strosetzki_buchblock_vol1.pdf"/>
              <mets:div ID="ID_LOG_ID_PHY_strosetzki_buchblock_vol2.pdf"/>
              <mets:div ID="ID_LOG_ID_PHY_strosetzki_buchblock_vol3.pdf"/>
            </mets:div>
          </mets:structMap>
          <mets:structLink>
            <mets:smLink xlink:from="ID_LOG_fd2cfd8e-a8f6-4724-9439-15a8764a44eb" xlink:to="ID_PHY_fd2cfd8e-a8f6-4724-9439-15a8764a44eb"/>
            <mets:smLink xlink:from="ID_LOG_ID_PHY_strosetzki_buchblock_vol1.pdf" xlink:to="ID_PHY_strosetzki_buchblock_vol1.pdf"/>
            <mets:smLink xlink:from="ID_LOG_ID_PHY_strosetzki_buchblock_vol2.pdf" xlink:to="ID_PHY_strosetzki_buchblock_vol2.pdf"/>
            <mets:smLink xlink:from="ID_LOG_ID_PHY_strosetzki_buchblock_vol3.pdf" xlink:to="ID_PHY_strosetzki_buchblock_vol3.pdf"/>
          </mets:structLink>
        </mets:mets>