<mets:mets xmlns:mets="http://www.loc.gov/METS/" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/METS/ https://www.loc.gov/standards/mets/mets.xsd" OBJID="oai:wwu.de:e6c41962-cd81-40dc-ae3e-08f60f7cab5f" LABEL="University of Muenster, Institutional Repository MIAMI"  xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
          <mets:metsHdr CREATEDATE="2022-04-07T09:39:43">
            <mets:agent TYPE="OTHER" ROLE="OTHER" OTHERTYPE="SOFTWARE">
              <mets:name>Memory Alpha</mets:name>
            </mets:agent>
          </mets:metsHdr>
          <mets:dmdSec ID="DMD_e6c41962-cd81-40dc-ae3e-08f60f7cab5f">
            <mets:mdWrap MIMETYPE="text/xml" MDTYPE="MODS">
              <mets:xmlData>
                <mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-7.xsd" version="3.7">
                  <mods:titleInfo type="uniform" lang="ger">
                    <mods:title>Forschen.Lernen.Lehren an öffentlichen Orten – The Wider View</mods:title>
                    <mods:subTitle>Eine Tagung des Zentrums für Lehrerbildung der Westfälischen Wilhelms-Universität Münster vom 16. bis 19.09.2019</mods:subTitle>
                  </mods:titleInfo>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/1011233940">
                    <mods:namePart type="given">Martin</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Jungwirth</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Jungwirth, Martin</mods:displayForm>
                    <mods:affiliation>Zentrum für Lehrerbildung</mods:affiliation>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/1046042866">
                    <mods:namePart type="given">Nina</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Harsch</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1981-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Harsch, Nina</mods:displayForm>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal">
                    <mods:namePart type="given">Yvonne</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Korflür</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Korflür, Yvonne</mods:displayForm>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/140990372" altRepGroup="4">
                    <mods:namePart type="given">Martin</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Stein</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1951-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Stein, Martin</mods:displayForm>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="personal" valueURI="http://d-nb.info/gnd/140990372" altRepGroup="4">
                    <mods:namePart type="given">M.</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="family">Stein</mods:namePart>
                    <mods:namePart type="date">1951-</mods:namePart>
                    <mods:displayForm>Stein, M.</mods:displayForm>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">edt</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="5">
                    <mods:namePart>Universitäts- und Landesbibliothek Münster</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="5">
                    <mods:namePart>Münster, Westfalen / ULB</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="5">
                    <mods:namePart>Münster, Westfalen / Landesbibliothek</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:name type="corporate" valueURI="http://d-nb.info/gnd/5091030-9" altRepGroup="5">
                    <mods:namePart>Westfalen / Universität Münster / Universitäts- und Landesbibliothek</mods:namePart>
                    <mods:role>
                      <mods:roleTerm type="code" authority="marcrelator">own</mods:roleTerm>
                    </mods:role>
                  </mods:name>
                  <mods:genre>conferenceObject</mods:genre>
                  <mods:genre authority="dct">Text</mods:genre>
                  <mods:originInfo>
                    <mods:publisher>WTM-Verlag für wissenschaftliche Texte und Medien</mods:publisher>
                    <mods:dateIssued keyDate="yes">2020</mods:dateIssued>
                    <mods:issuance>monographic</mods:issuance>
                  </mods:originInfo>
                  <mods:originInfo>
                    <mods:dateIssued encoding="w3cdtf">2020-10-30</mods:dateIssued>
                    <mods:dateModified encoding="w3cdtf">2020-10-30</mods:dateModified>
                    <mods:edition>[Electronic ed.]</mods:edition>
                  </mods:originInfo>
                  <mods:language>
                    <mods:languageTerm type="code" authority="iso639-2b">ger</mods:languageTerm>
                  </mods:language>
                  <mods:physicalDescription>
                    <mods:form>electronic</mods:form>
                    <mods:reformattingQuality>access</mods:reformattingQuality>
                    <mods:internetMediaType>application/pdf</mods:internetMediaType>
                    <mods:extent>362</mods:extent>
                    <mods:digitalOrigin>born digital</mods:digitalOrigin>
                  </mods:physicalDescription>
                  <mods:abstract lang="ger">Lehren und Lernen findet nicht ausschließlich in Bildungsinstitutionen wie Schule oder Hochschule statt. Vielmehr eignen sich eine Vielzahl an öffentlichen Orten zur Wissensaneignung und -vermittlung. Neben speziell hierfür vorgesehenen Einrichtungen wie Museen oder Bibliotheken kann – besonders auch unter dem Gesichtspunkt eines lebenslangen Lernens – nahezu jede frei zugängliche Umgebung der Welt als öffentlicher Lernort dienen. Vor diesem Hintergrund führte das Zentrum für Lehrerbildung der Westfälischen Wilhelms-Universität Münster im September 2019 unter dem Titel Forschen.Lernen.Lehren an öffentlichen Orten – The Wider View eine Tagung durch, die sich sowohl an Vertreter*innen der Fachdidaktiken und Fachwissenschaften als auch der Bildungswissenschaften richtete. Präsentiert wurden sowohl Projekte, die eine enge Auffassung des Themas im Sinne außerschulischer Lernorte verfolgen, als auch solche, die Potentiale anderweitiger öffentlicher (Lern)Orte für das Forschende Lernen (und Lehren) aufzeigen. Die Herausgeber*innen freuen sich, mit diesem Tagungsband aufzeigen zu können, dass es für die enge wie auch die weite Auslegung öffentlicher Lernorte viele gelungene Beispiele gibt. Die von rund 200 Teilnehmer*innen besuchte Tagung zeigte mit Beiträgen z.B. aus den Bereichen Jura und Kunst eine Bandbreite, die weit über den Bereich der Lehrerbildung hinausging. In insgesamt 62 Vorträgen, neun Workshops und 39 Postern wurde das Thema des Forschens, Lernens und Lehrens an öffentlichen Orten umfassend diskutiert. Der vorliegende Ta-gungsband gibt mit Ausarbeitungen zu drei Hauptvorträgen, 39 Kurzvorträgen und Workshops sowie 25 Posterpräsentationen einen vielfältigen Überblick über die Tagungsinhalte.</mods:abstract>
                  <mods:tableOfContents lang="ger">Hauptvorträge&#13;
Robert BAAR: Lernen an außerschulischen Lernorten – Theoretische Annahmen, praktische Umsetzung, empirische Erkenntnisse ..... 3&#13;
Michael HEMMER: GeographischeErkundungen mit Schülerinnen und Schülern im Realraum – Lernen.Lehren.Forschen an öffentlichen Orten ..... 29&#13;
Michael KOMOREK: Erforschung von Prozessen an außerschulischen Lernstandorten ..... 57&#13;
Vorträge und Workshops&#13;
Monique BREUER, Susanne HENNING: BieleFELD – Künstlerische Interventionen in urbanen Kontexten ..... 77&#13;
Antje DALBKERMEYER, Sabine LENZ: Offene Erfahrungszugänge im Handlungsfeld der künstlerischen Bildung ..... 83&#13;
Oliver EMDE: Lernorte des Politischen – Stadtrundgänge als außerschulische Lernarrangements einer kritisch-emanzipatorischen politischen Bildung ..... 89&#13;
Ulrike ESCHRICH, Julia MISTEREK: FLinK - Ein Projekt außerschulischen und außeruniversitären Lernens und der Begegnung von Heterogenität ..... 95&#13;
Olga FEKETE: Lernwerkstatt (ZundEr): Förderung der Zuhör- und Erzählkompetenzen an einem außerschulischen Lernort ..... 101&#13;
Martina FLATH, Gabriele DIERSEN, Lena BEYER, Christian TILLER: Außerschulisches Regionales Lernen zur Stärkung der Bildungslandschaft – Beispiele aus der Schulpraxis ..... 107&#13;
Martina FLATH, Gabriele DIERSEN, Annemarie CASTILLO, Helmut WUESTNER: Regionales Lernen und der Aufbau außerschulischer Lernorte – Beispiele zu den Themen Fischwirtschaft und Bioökonomie ..... 113&#13;
Michael FOTHE: Rechnen, Programmieren und Kommunizieren – vom frühen Beginn des digitalen Wandels ..... 119&#13;
Michael FREY: Die Perspektive der Rechtswissenschaften – Lehre an öffentlichen Orten: Lernphasen, -themen und -methoden ..... 125&#13;
Julia GANTENBERG, Sarah GÖHMANN, Andreas KLEE: Komplexe Lernorte des Politischen ..... 131&#13;
Michaela HÄNKE-PORTSCHELLER: Vielstimmigkeit. Im Archiv Demokratie lernen ..... 137&#13;
Jeanette HOFFMANN, Franziska HERRMANN: Didaktische Forschungswerkstätten – Orte forschenden Lernens zu sprachlichen, literarischen und ästhetischen Handlungen ..... 143&#13;
Lissy JÄKEL, Ulrike KIEHNE, Sabrina FRIESS: Draußen Lernen in Garten und Natur – Entwicklung naturwissenschaftlicher Lehrkompetenzen mit BNE ..... 149&#13;
Ingo JUCHLER: Demokratische Aufbrüche in Berlin: Lernen an historischen Erinnerungsorten ..... 155&#13;
Astrid KAPLER, Corinna KLEINKE: Landeskunde-hautnah: Ein praxisorientiertes Seminar in der Interkulturellen Germanistik für Studierende im ersten Semester ..... 161&#13;
Luise KNOBLICH: Natürliche Lernorte im Thüringer Schiefergebirge digital erkunden ..... 167&#13;
Corinna KOCH, Christine ADAMMEK: Wie französisch ist … meine Heimatstadt? – Eine Stadtrallye per Smartphone-App konzipieren und durchführen ..... 173&#13;
Tino KÜHNE, Manuela NIETHAMMER: Aus der Forschung in die Lehre: Entwicklung einer Lernumgebung für die Wissenschaftskommunikation ..... 179&#13;
Anne-Kathrin LINDAU, Alina SCHÜRMANN, Detlef THÜRKOW: Den Klimawandel interaktiv erforschen – vom außerschulischem Lernort zum Systemdenken ..... 185&#13;
Matthias LUDWIG, Simone JABLONSKI: Mit MathCityMap Mathematik draußen machen – Das Potential mathematischer Wanderpfade als außerschulische Lernorte ..... 191&#13;
Matthias LUDWIG, Simone JABLONSKI, Iwan GURJANOW, Moritz BAUMANN-WEHNER: MathCityMap live und interaktiv – Mobile mathematische Wanderpfade erstellen und organisieren ..... 197&#13;
Joakim MAINZ, Alena PLIETKER: Exkursionen mit digitalen Tools planen und erproben – Impulse für die Exkursionsdidaktik aus dem Social Lab Köln ..... 203&#13;
Torsten MERGEN: Literarisch-ästhetisches Lernen an außerschulischen Lernorten ..... 209&#13;
Johanna MOSBACH, Christian MURLOWSKI: Lernen an virtuellen Orten – Wie Digitalisierung das Unmögliche möglich macht ..... 215&#13;
Mario MÜLLER, Dörthe BUCHHESTER: Die Stiftung Schulmuseum der Universität Hildesheim als Lern- und Begegnungsort ..... 221&#13;
Christine OTT: Literacy im 21. Jahrhundert – die Bibliothek als zukunftsweisende Bildungsinstitution? ..... 227&#13;
Kai REGENER: Als Lehrer im „Klassenzimmer unter Segeln“ mit 34 Schüler*innen in 190 Tagen über den Atlantik und zurück ..... 233&#13;
Antje ROGGENKAMP: Interkulturelle Begegnungen an sekundären Lernorten – Aneignungsprozesse und Aneignungssituationen von Studierenden im transnationalen Austausch ..... 239&#13;
Magdalena ROZENBERG: Die Relevanz von Orten ist im Kopf. (DaF-/DaZ-)Lehrkräfte im Widerstand gegen öffentliche Orte oder im Dialog mit ihnen? ..... 245&#13;
Teresa SANSOUR, Susanne BAUERNSCHMITT: Gewächse der Seele – Professionalisierung durch inklusive künstlerische Bildung ..... 251&#13;
Falk SCHEIDIG: Lernen im Landtag. Anlage und Erkenntnisse einer Studie zum Besuchsprogramm des Bayerischen Landtags ..... 257&#13;
Katrin SCHWANKE: Looking at things from a global perspective: Interkulturelles Lernen und die Sustainable Development Goals ..... 263&#13;
Christian THEIN: Kontroversität als Schlüsselprinzip der Demokratiebildung im Unterricht und an außerschulischen Lernorten ..... 269&#13;
Stefan TOMASEK: „Wolframs“ Eschenbach und die „Gralsburg“ Wildenberg ..... 275&#13;
Stefan TRÖSTER-MUTZ: Durch Sprachspaziergänge Sprache im Alltag entdecken ..... 281&#13;
Andreas WEINHOLD: Außerschulisches Lernen mit Bildungspartner NRW – Didaktische Potentiale der Kooperation mit außerschulischen Partnern ..... 287&#13;
Christian WINKLHÖFER: Forschendes Lernen außerschulisch – Besucherforschung im Praxissemester ..... 293&#13;
Christian WINKLHÖFER, Saskia WEITEKAMP, Karin MEENDERMANN: Stadt-Leben in verschiedenen Zeiten, Räumen &amp; Strukturen. Ein interdisziplinäres Lehrangebot zum Fach Gesellschaftslehre ..... 299&#13;
Fabian WOLBRING: Literarisches Lernen an außerschulischen Lernorten ..... 305&#13;
Posterbeiträge&#13;
Linda BALZER: Forschendes Lernen in der Lernwerkstatt Religion Plural – die Planung eines außerschulischen Lernortes ..... 313&#13;
Moritz BAUMANN-WEHNER, Iwan GURJANOW, Matthias LUDWIG: MathCityMap: Herausforderungen außerschulischer Lernorte mithilfe des digitalen Klassenzimmers meistern ..... 315&#13;
Julian BETTE, Jan Christoph SCHUBERT, Michael HEMMER, Melissa MEUREL, Kim MIENER: Für welche Arbeitsweisen interessieren sich Schülerinnen und Schüler auf geographischen Exkursionen? ..... 317&#13;
Lennart BOHMANN, Marc STALLONY: Kriegsmahnmale als außerschulischer historischer Lernort ..... 319&#13;
Simon CLAUSEN, Arne BOCKWOLDT: Prozessorientierte Evaluation von Naturführungen im Stiftungsland Winderatter See ..... 321&#13;
Mareen DERDA: Erwartungen der Schüler*innen an den Besuch eines Schülerlabors an der Technischen Universität Berlin ..... 323&#13;
Sigrid FAHRER: Offene Lernmaterialien (OER) für offene Lernorte ..... 325&#13;
Pia GAUSLING: Das Unternehmen als außerschulischer Lernort – Potenziale und Herausforderungen von Schule-Wirtschafts-Kooperationen ..... 327&#13;
Michael HEMMER, Melissa MEUREL: Der rote Faden auf geographischen Schülerexkursionen – Einsatzmöglichkeiten von Leitmedien beim Lernen vor Ort ..... 329&#13;
Sascha HENNINGER, Katharina SCHNUR, Tanja KAISER: „World2Go“ – Transfer des außerschulischen Lernortes Botanischer Garten in das Klassenzimmer mithilfe digitaler Medien ..... 331&#13;
Sylvia G. HUNDENBORN: Der Weg zur Mitte. Begehbare Labyrinthe als Bezugsfeld Ästhetischer Forschung ..... 333&#13;
Simone JABLONSKI, Matthias LUDWIG: Banknotendetektive, mathematische Schatzsucher und Experimentatoren – Exkursionen im Enrichmentprogramm „Junge Mathe-Adler Frankfurt“ ..... 335&#13;
Karina Karolina KEDZIOR-DE SANTIS, Wiebke SCHARFF RETHFELDT: Approaches to learning in the dual work-study program “Applied Therapy Sciences (ATW)” ..... 337&#13;
Wiebke KUSKE-JANẞEN, Hanna JANẞEN, Tino KUEHNE, Oda SCHLUENZ: Lernlandschaft Sachsen: außerschulische Lernorte in der LehrerInnenausbildung ..... 339&#13;
Silja LEINUNG: Erstellung eines Atlas außerschulischer Lernorte – außeruniversitäres Lehren &amp; Lernen zur Förderung außerschulischen Lehrens &amp; Lernens ..... 341&#13;
Anne-Kathrin LINDAU, Fabian MOHS, Alma REINBOTH, Martin LINDNER: Wild -Wilder -Wildnis? - Potenziale und Grenzen von Wildnisbildungsflächen im Kontext einer BNE ..... 343&#13;
Jana MARKS: Besuchertypen im Science Center: Ganzheitliche Lernprozesse erfassen. Eine qualitative Studie ..... 345&#13;
Dirk H. MEDEBACH: Etablierte, Außenseiter und Essen in der Stadt: Gesellschaft und Kulturen forschend neu erleben ..... 347&#13;
Maria MOCHALOVA: Vielfalt stärken – Sommercamp ..... 349&#13;
Kirsten MÜNCH, Felix ZÜHLSDORF: Historische Parks als öffentliche Lernorte in Weimar ..... 351&#13;
Susanne OYRER: Geowissenschaftliche Forschungsmethoden als didaktische Interventionen für Volksschulkinder am Lernort Natur ..... 353&#13;
Angelika PLEYER, Daniela ANDRE: Entwicklung einer interaktiven AR-Stadtführung zum Thema „100 Jahre Revolution und Rätezeit“ in München ..... 355&#13;
Maximilian SLOWIOCZEK, Alessandra VICENTINI: Mit Methode durchs Museum ..... 357&#13;
Lothar VAN LAAK, Marta FAMULA, Verena WITSCHEL: Lehr- und Lernprojekt zur Ausstellung des Erzbischöflichen Diözesanmuseums Paderborn „Wunder Roms im Blick des Nordens von der Antike bis zur Gegenwart“ ..... 359&#13;
Christina WALTHER, Lucas GEITEL, Christine Ulrike SCHULZE, Matthias MÜLLER: Spitze braucht Breite: Das Schülerforschungszentrum Jena – Ein MINT-Angebot zur Begabten- und Interessiertenförderung ..... 361</mods:tableOfContents>
                  <mods:targetAudience>specialized</mods:targetAudience>
                  <mods:note type="content">Druckausgabe: Jungwirth, Martin; Harsch, Nina; Korflür, Yvonne; Stein, Martin (Hrsg.): Forschen.Lernen.Lehren an öffentlichen Orten – The Wider View : Eine Tagung des Zentrums für Lehrerbildung der Westfälischen Wilhelms-Universität Münster vom 16. bis 19.09.2019. Münster : WTM, 2020. (Schriften zur allgemeinen Hochschuldidaktik ; 5 ), ISBN 978-3-95987-135-8</mods:note>
                  <mods:note type="ownership">© 2020 WTM – Verlag für wissenschaftliche Texte und Medien, Münster</mods:note>
                  <mods:subject>
                    <mods:topic lang="ger">Lernen; Lernort; Lehren; Ort; Münster (Westf)</mods:topic>
                  </mods:subject>
                  <mods:classification authority="ddc">510</mods:classification>
                  <mods:classification authority="ddc">370</mods:classification>
                  <mods:relatedItem type="series">
                    <mods:titleInfo>
                      <mods:title script="Latn">Schriften zur allgemeinen Hochschuldidaktik</mods:title>
                    </mods:titleInfo>
                    <mods:part type="volume" order="5">
                      <mods:detail>
                        <mods:number>5</mods:number>
                      </mods:detail>
                    </mods:part>
                    <mods:recordInfo>
                      <mods:recordIdentifier>oai:wwu.de:2e26bff8-396f-4f7a-9b64-da356207e90e</mods:recordIdentifier>
                    </mods:recordInfo>
                  </mods:relatedItem>
                  <mods:identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:6-49069523888</mods:identifier>
                  <mods:identifier type="isbn">978 3-95987-136-5</mods:identifier>
                  <mods:location>
                    <mods:url access="object in context">https://miami.uni-muenster.de/Record/e6c41962-cd81-40dc-ae3e-08f60f7cab5f</mods:url>
                  </mods:location>
                  <mods:accessCondition type="restriction on access">
                    <mods:extension>
                      <ma:maWrap xmlns:ma="http://memoryalpha.ulb.uni-muenster.de">
                        <ma:licence>
                          <ma:displayLabel>InC 1.0</ma:displayLabel>
                          <ma:targetUrl>https://rightsstatements.org/vocab/InC/1.0/</ma:targetUrl>
                        </ma:licence>
                      </ma:maWrap>
                    </mods:extension>
                  </mods:accessCondition>
                  <mods:recordInfo>
                    <mods:recordIdentifier>oai:wwu.de:e6c41962-cd81-40dc-ae3e-08f60f7cab5f</mods:recordIdentifier>
                  </mods:recordInfo>
                </mods:mods>
              </mets:xmlData>
            </mets:mdWrap>
          </mets:dmdSec>
          <mets:amdSec ID="AMD_e6c41962-cd81-40dc-ae3e-08f60f7cab5f">
            <mets:rightsMD ID="RIGHTSMD_e6c41962-cd81-40dc-ae3e-08f60f7cab5f">
              <mets:mdWrap MDTYPE="OTHER" MIMETYPE="text/xml" OTHERMDTYPE="DVRIGHTS">
                <mets:xmlData>
                  <dv:rights xmlns:dv="http://dfg-viewer.de/">
                    <dv:owner>Universitäts- und Landesbibliothek Münster</dv:owner>
                  </dv:rights>
                </mets:xmlData>
              </mets:mdWrap>
            </mets:rightsMD>
            <mets:digiprovMD ID="DIGIPROVMD_e6c41962-cd81-40dc-ae3e-08f60f7cab5f">
              <mets:mdWrap MDTYPE="OTHER" MIMETYPE="text/xml" OTHERMDTYPE="DVLINKS">
                <mets:xmlData>
                  <dv:links xmlns:dv="http://dfg-viewer.de/">
                    <dv:reference>https://miami.uni-muenster.de/Record/e6c41962-cd81-40dc-ae3e-08f60f7cab5f</dv:reference>
                    <dv:presentation/>
                  </dv:links>
                </mets:xmlData>
              </mets:mdWrap>
            </mets:digiprovMD>
          </mets:amdSec>
          <mets:fileSec>
            <mets:fileGrp USE="DEFAULT">
              <mets:file MIMETYPE="application/pdf" CHECKSUM="440efd1192f0e9b86a21817034e3f89f1883f43c73eb7c1861099c92b7d6e07f" CREATED="2020-10-30T13:14:32" CHECKSUMTYPE="SHA-256" SIZE="10629004" ID="ID_FIL_wtm_isbn-978-3-95987-136-5.pdf_DEFAULT">
                <mets:FLocat xlink:href="https://repositorium.uni-muenster.de/document/miami/e6c41962-cd81-40dc-ae3e-08f60f7cab5f/wtm_isbn-978-3-95987-136-5.pdf" LOCTYPE="URL"/>
              </mets:file>
            </mets:fileGrp>
            <mets:fileGrp USE="DOWNLOAD">
              <mets:file MIMETYPE="application/pdf" ID="DOWe6c41962-cd81-40dc-ae3e-08f60f7cab5f">
                <mets:FLocat xlink:href="https://repositorium.uni-muenster.de/transfer/miami/e6c41962-cd81-40dc-ae3e-08f60f7cab5f" LOCTYPE="URL"/>
              </mets:file>
            </mets:fileGrp>
          </mets:fileSec>
          <mets:structMap TYPE="PHYSICAL">
            <mets:div ID="ID_PHY_e6c41962-cd81-40dc-ae3e-08f60f7cab5f" TYPE="physSequence">
              <mets:div ID="ID_PHY_wtm_isbn-978-3-95987-136-5.pdf">
                <mets:fptr FILEID="ID_FIL_wtm_isbn-978-3-95987-136-5.pdf_DEFAULT"/>
              </mets:div>
            </mets:div>
          </mets:structMap>
          <mets:structMap TYPE="LOGICAL">
            <mets:div ADMID="AMD_e6c41962-cd81-40dc-ae3e-08f60f7cab5f" DMDID="DMD_e6c41962-cd81-40dc-ae3e-08f60f7cab5f" ID="ID_LOG_e6c41962-cd81-40dc-ae3e-08f60f7cab5f" TYPE="Monograph">
              <mets:div ID="ID_LOG_ID_PHY_wtm_isbn-978-3-95987-136-5.pdf"/>
            </mets:div>
          </mets:structMap>
          <mets:structLink>
            <mets:smLink xlink:from="ID_LOG_e6c41962-cd81-40dc-ae3e-08f60f7cab5f" xlink:to="ID_PHY_e6c41962-cd81-40dc-ae3e-08f60f7cab5f"/>
            <mets:smLink xlink:from="ID_LOG_ID_PHY_wtm_isbn-978-3-95987-136-5.pdf" xlink:to="ID_PHY_wtm_isbn-978-3-95987-136-5.pdf"/>
          </mets:structLink>
        </mets:mets>